上畫港產片集中討論

見冇人開過, 不如討論下
上緊畫/落咗畫/未上畫嘅戲都可以嗡下

上畫中有洩密者們 某日某月 中英街一號 大迷信3
星期四上鬼片 吉屋

上畫中：

《洩密者們》(The Leakers)

演員：吳鎮宇, 張智霖, 佘詩曼, 周秀娜, 鄭則仕
導演：邱禮濤 (香港一年拍得最多戲嘅導演)
類型：驚悚、犯罪、劇情

故事簡介
馬來西亞有病毒, 大馬差佬Cool魔就聯同港代表爆裂刑警吳鎮宇, 加埋大馬記者阿佘, 發現大馬有間藥廠同件事好大關係, 於是就穿梭兩地, 中間有槍戰有飛車

劇透最好深藍細字

Trailer:

上畫中：

《某日某月》(When Sun Meets Moon)

導演: 劉偉恆 《王家欣》
主演: 原島大地, 湯怡, 談善言, 陳茵媺, 鄭丹瑞, 邵美琪, 夏韶聲, 吳良榮, 吳千語, 呂頌賢, 馬溱禧, 岑珈其

故事：
1992年，一場大雨令香港停電，熱愛觀星的子月(湯怡 飾)與反叛的旭日(原島大地 飾)在海邊相遇，暗生情愫。未幾，旭日卻被父親送到寄宿學校，數月後更要移民外國。二人像日與月一樣難以相見，加上子月的母親不斷阻攔，但他們最終排除萬難，展開了一段彷彿分隔兩地的遠距離戀愛，同時還要面對親人、老師和同學等等各方面的挑戰衝擊⋯

就上畫:

7月19日上畫《兄弟班》

導演: 陳友
演員: 陳家樂、于湉、王梓軒、林耀聲、鄧加樂、吳鶴謙
仲有: 任達華、惠英紅、廖啟智、金燕玲
同埋: OK仔同佢嘅陳年band友

故事：
溫拿傳記

未睇洩密者們
票房好似麻麻地

大陸宣傳好似仲勁過香港，香港市場wfc

上咗幾日我先醒起套戲上咗

幾期待8月套逆流大叔

大陸咪又係仆街

6000萬 ok啦

幾億票房根本係發行排片屈返黎

套戲應該大馬會幾受歡迎
講返套戲
劇情都係一貫港產通病，好多都係流於表面
開頭瘟疫果度幾緊揍
吳鎮宇表現正常
chilam例牌chok
阿佘都做到記者個feel
鄭則士就依舊壓到場 雖然有幾句對白都係好董昭
結論係故事ok但劇本唔紮實 但製作有心 值得支持

8月2日上畫

《逆流大叔》Men On The Dragon

導演及編劇：陳詠燊
領銜主演：吳鎮宇 潘燦良 黃德斌 胡子彤 胡定欣 余香凝

Facebook:

臨尾首誰伴我闖蕩正

咁好似睇得下喎

冇期望就唔會失望囉

仲有呢套今個星期四上

睇之前見到李敏個名有d怯 結果無期望就無失望
今次感情線總算有d用 少左李敏簽名式唔係人講既對白
節奏幾快等你唔駛諗野 劇情發展好易估到 略嫌太過平面
幾場飛車戲過份冗長 撇除背景音樂零緊張感

不過同今年上映既港產片相比 呢套合格有突
燒山開既戲有樣好 九成演員都係香港人
卡士唔差 如果香港做多d宣傳票房應該會好好多

唔知點解呢套戲出主題曲製作特輯都唔出預告

另外 消失的檔案7月1會出dvd

淨係知夏天上畫：

《起底組》

以下抄官方Facebook page:
鍵盤出動 人人英雄
領銜主演: 鄧麗欣、陳凱琳、林耀聲、游學修、鄧月平
高登人氣作家【男人唔可以窮】薛可正 首次執導
2018夏 聚集各路鍵盤英雄

電影介紹：
途徑鬧市的解款車錢箱跌出馬路，吸引市民瘋狂執錢。典型毒男關正傑（林耀聲 飾）及其好友雷安明（游學修 飾 ）案發當日身在現場，卻無份執錢，對事件產生好奇。因此在高登討論區成立「起底組」，主動調查解款車事件，更吸引高登女神Jun（鄧月平 飾）加入。與拜金妹妹柯梓盈（陳凱琳 飾）相依為命的休班O記女警員柯梓楠（鄧麗欣 飾），因獨力守護錢箱成為警隊英雌，更被安排加入「解款車跌錢案」的調查小隊。 警方相信案件純屬意外及難以尋回所有失鈔，決定解散調查小隊，但起底組調查下去，發現事件表面看似一單普通意外，原來大有陰謀！

預告：

睇預告似低成本製作

好似26/7

吉屋得咁小場次

洩密者們一般 勝在節奏夠快 演員做得唔差 又有大場面睇下 真係算係咁

2018年上映的香港電影

以青春的名義
臥底巨星
藍天白雲
3個綁匪7條心
一家大晒
棟篤特工
我的情敵女婿
大樂師．為愛配樂
大迷信之3潮爆開運王
燈亮時
極闘4之暴殺令
黃金花
愛比死更冷
低壓槽
脫皮爸爸
某日某月
中英街1號
洩密者們

真心講句，有啲戲本身有興趣，但見到口碑咁差都費事浪費自己時間

水底行走的人好睇

以青春的名義 大樂師其實都唔錯 但票房好差
即使係口碑唔錯既黃金花 票房都一般

Agger 預告片同口碑太不滯搞到本身有興趣都唔想睇
講真上面個list得以青春的名義 脫皮爸爸同洩密者們睇得過

估唔到咁正

等睇
感覺呢套會係評論學會最佳電影之選

p.s. 黃仁逵同洪常秀有幾分似樣

今年係咪得棟篤特工同情敵女婿收過千萬？

係

藍天白雲

係咪講藝術既紀錄片？

下半年只係諗到發哥套無雙最有機過千萬 (如果唔係伏片)

套黃金兄弟賣古惑仔情懷可能都有機會

大膽估計唔會過到

上年有成十套過千萬

逆流大叔有機過千萬啦

我覺得有500萬都執到
洩密者們而家先收得200萬都冇

好多港產片都宣傳不足
遲出trailer 同海報
冇傳媒力谷
戲院trailer播得唔密
連登連打手都冇
賣下fb 廣告都好吖

加上觀眾要求越來越高
同樣價錢寧願睇西片韓片
係唔係都話港片垃圾、不了
只怕票房越來越頹

題材貼地吸引，走喜劇路線，票房預計似衝鋒車，
天下一應該可以威返次

近年港產片多左啲貼地同人文關懷既題材

希望到時票房爭氣d

小品嘢收過五百萬好勁了
好似黃金花咁

繼得獎紀錄片《三生三世聶華苓》後，香港導演陳安琪再為藝術家造像，近距離展現畫家黃仁逵的創作人生和人格魅力。這位鬼才的創作身份多面，既是本土抽象畫家，又是電影美術指導和佈景設計，更是藍調音樂家和攝影師，創作遊走天地，風格獨特難以歸類。在導演與黃仁逵的互動中，火花與爭執並行、自我與謙卑角力，貓捉老鼠處處峰迴路轉，在一追一閃之間窺探藝術家不為人知的一面，洞察人性之複雜。

7月5號上 而家做緊優先場

逆流大叔遲遲未出正式預告
無獎項效應 宣傳同排檔期又做唔好真係惡搞
有d驚逆流大叔撞與神同含2 排唔到多幾場上映

講開又講 燒山旗下開既戲票房出奇地唔差

如果黃金兄弟唔係太柒既話 鳩估起碼有4~5百萬
近期某日某月埋單都差唔多有4百萬

兄弟班有冇機會跑出
仲有暑假尾L風暴五百萬走唔甩
Btw，天馬套九龍不敗幾時先肯上

兄弟班都係似頂盡收五六百萬
btw 天馬仲有套八步半喜怒哀樂唔見左影

除左賀歲片果期 上半年的港產片票房都唔係好得
觀眾都去揀晒西片睇 西片閒閒地都收成千萬
好似Jurassic World 2 咁 已經收左7千幾萬
Deadpool 2 都5千幾萬

藍天白雲剪接出左事 不過都係好嘗試
以青春的名義真係值得更多

諗返原來天馬不斷擴張 同拍咁多戲
其實係為咗賣盤

八步半太爛 得一段正常

兄弟班應該冇啦

L風暴嗰勢 睇怕成為暑假港片票房第一
個人估至少收800萬

認真天下一做發行都未太得
搞到一有大片 就要同院商聯合發行

Btw 燒山派好多換票證

仲有捉妖記2
上半年戲碼太弱

劉華套熱血合唱團都應該得
如果真係今年上到嘅話

風再起時應該都可以既

最煩呢堆戲要夾內地檔期

聽日上吉屋

呢間公司半年前套鬼網都ok
大家入場當支持下陳家樂

脫皮爸爸都係因為支國先咁遲上
陳法拉套神秘寶藏無哂聲氣

L風暴會唔會咁誇 套戲宣傳用既觀影提示幾過癮
我反而覺得兄弟班賣後生演員同情懷 唔係爛片既話票房應該唔錯

唔肯定 但最尾都係早過香港上

仲有宇宙最強嘅冰封俠2

天下一唔似安樂咁 旗下無院線排多d場差好遠
燒山係movie hk嗰啲電影網好多打手 連太空倉都過一千萬

第一集揀喺變形金剛4上映前一星期上
呢啲死期都畀佢碌到一千萬

第二集中秋檔都有九百萬

第三集揀係暑假守尾門
加上今集做到個勢似傳統警匪動作片咁
估八百萬都已經算低㗎啦

最大難題係唔知同期有咩戲對打

我就睇兄弟班好淡
港片一掂音樂題材就仆晒直
陳友又咁多年無做導演
睇預告片時起晒雞皮

近年啲院商玩返山頭主義
所以燒山嘅idea真係一流
藝人管理 電影製作 發行 戲院（內地）影碟出版發行 零售門市 OTT
一站式玩晒
如果畀佢喺香港插到旗開戲院 到時就

BTW 張家輝套戲 天下一拍住安樂都係玩完

港產片拍音樂野 諗起大樂師
而家後生演員為主既戲好多時要靠謝票衝票房 唔知係好事定壞事

講起暑假檔電影 係咪仲有張家輝套沉默的證人
拍完勁快手出埋預告

之前英皇同燒山好似差唔多時間話會開戲院 英皇開左兩間仲未見hmv有
Hmv被tvb bam左大唔大影響🤔
張家輝套戲口碑差到

成日以為謝票可以谷票房
上年套那一年我17 少人睇加上好爛
謝票全程靜到呢

沉默的證人如果無轉期應該係暑假上
但估唔到原來寰亞有份
開拍時仲以為全部都係內地電影公司

求神拜佛張家輝揀啱劇本

燒山成日出口術
今年睇怕都係專注搞HMVOD

同TVB關係惡化後 佢旗下藝人更加專心拍戲同內地劇
只係新戲上時少咗嗰平台宣傳
不過燒山應該唔自在

今年張家輝上魯豫有約
話好多人比意見 佢全部都唔理
所以真係死自己手上

就咁睇預告同故仔都幾吸引 硬係覺得呢種故仔會爛尾
張家輝任賢齊雙主角票房應該唔會太差

而家做宣傳電視平台無以前咁大影響力
張家輝做導演好似得陀地驅魔人稍為正常

張家輝本身連續好多套戲過千萬
就係衰係低壓槽

就算爛尾都會入場

但網絡平台有noise 無實際行動咁
captv宣傳堆港片都係好差票房

佢專心做演員算啦

原來個導演係鬼佬 上一套導既戲係成龍既絕地逃亡

鄭保瑞套智齒今年有無機上到 勁想睇

但真心絕地逃亡都唔差

見非同凡響有優先場
但係佢係咩兒童節特別放映
驚好多細路入場跟住好嘈

買咗飛 預備受死

下半年會唔會多返啲睇得過嘅「港產片」 上半年真係好失望

低壓槽真係頂唔順

見非同凡響 獅子山上 呢啲都幾有意思

仲有淪落人

P風暴

百嗚兄係咪想做晒26個英文字母

咁多集個英文字母有無得解

下半年似乎都係細片居多 唔知有無大片

希望出年年頭上到 早排係屋企樓下附近見到佢地拍緊

有㗎
Z風暴 - 戲內嘅Z基金
S風暴 - Soccer 馬會足球控盤員被殺
L風暴 - Money Laundering 洗黑錢 同ICAC內嘅L組
P風暴 - Prison 監獄

古天樂仲有2至3套片約
如無意外都係拍晒呢個系列

呢集再加林峯同周秀娜

幾時先會有黃百鳴粉墨登場

十一檔有無雙

百嗚哥 九龍不敗/張天志 應該都會上一套掛

張天志牌面幾吸引，又楊紫瓊又Dave Baurista，但係peace yuen做導演

仲有Tony Jaa
擺到明要群星拱照捧張晉

套告別之前又幾時上

好好笑

我以為已經拍完

佢仲有套做呀sir果套

暑假檔好似講漏咗甄子丹齣大師兄，呢套雖然王晶監製，但係trailer無乜柒味，反應幾好，話唔埋呢套最收得

大師兄都算快啦
冰封俠2 差唔多成五年

大ching預告估唔到幾正常 至少無柒味

面對甄子丹 闞家偉應該變成執行導演

BTW 明明喺香港背景 忽然同學生上大陸片車

係 套戲無咩香港味 唔係見佢個board寫dse都唔知係香港

女主角係陳喬恩

但都見到有公屋
同埋黑板有寫新界東北發展啲嘢 應該係通識/地理科啲野

呢套可能唔係香港電影
但係都好期待 「怪獸先生」
改編自同名小說 黃智亨導演 郭子健監製
余文樂 春夏 惠英紅主演

想睇春夏套刺殺小說家

逆向誘拐都幾有興趣

eighth grandpa 執導先大鑊
近十年拍三套
套套都伏
希望今次例外

唔講唔知仲有咁多戲就上

智齒
LIMBO

播放預告片導演 :鄭保瑞
演員 :林家棟、劉雅瑟、李淳、沈震軒、廖子妤、陳漢娜、灰熊
片長 :--
級別 :--
語言 :粵語 (中英文字幕)
上映 : 19.7.2018 (公映)

故事簡介
故事講述從學堂畢業的任凱（李淳 飾），因一宗連環兇殺案，與剛復職的展哥（林家棟 飾）
開始搭檔關係。案子破不了，反倒引發連串事故。展哥重遇殺妻兒的街童王桃（劉雅瑟 飾
），被激發的恨意一發不可收拾；任凱大意失槍，誤被兇手所獲。兇手潛伏在城市之中，危
機逐步逼近…

神探?

係咪有套戲叫「千萬不要乘往堅尼地城的137號死亡電車」
明明以前係戲院睇過trailer

洩密者們好伏...
其實題材幾好 可惜眼高手低
故事好散
追車戲好拖 為拍而拍
香港宣傳不足 似拍比大陸人睇多啲
唉
特登入場支持下港產片
但係真係失望多

千祈唔好對邱禮濤有期望
效率不等於質素

好似for宣傳本書only

邱禮濤近幾年無套好戲

個題材拍電影應該唔錯

《逆流大叔》正式預告

雛妓同葉問終極一戰都
拍着李敏 無計

呢種題材無筆直拍既話下場應該同紅van差唔多
反而之前講話開拍有心無默本西營盤 而家仲未聞樓梯響

吉屋
差過鬼網好多倍

西營盤條數冇可能計得掂

地鐵站借景好撚貴
寒戰2都好似洗咗七位數字以上
拍嘅時候仲要個站未通車 都要佢夜晚拍

借唔起 搭景仲貴
普通港片預算根本冇可能拍到

智齒改編自支國小說
編劇係銀河人，亦係神探編劇之一

無返好似明日戰記咁上下時間籌備同筆直 一定爛到仆街
之前聽聞hmv想開拍 搵張繼聰做主角
睇下明日戰記出年情況點 話唔埋吸引到人投資落呢種戲

雛妓同葉問終極一戰係好睇既

明日戰記至少可以外銷
西營盤原則上衰在場景成本高 應該無人咁搏

秋生有男主角提名勁開心

字幕出左幾隻簡體字

最誇係成句有三四隻字都係
近年最低質字幕

整體製作揸流攤

今年劉青雲係咪休息？想睇佢做戲

見佢地影啲相 幾型下

有神探大戰 好似係
但好似未開拍？唔知有無記錯

同張家輝拍緊廉政風暴，好似預下年賀歲
仲有套大陸戲講馴象，拍完等上

大象嗰套唔睇好
青雲同銀都已經連續兩套爛到死

神探大戰應該短期內未開到？
阿Sa踩緊兩套戲 林峯都有套

下年青雲啲戲仲好
風林火山 明日戰記 廉政風暴煙幕

呢個班底 美術 音樂 特效 無得頂

好想快啲睇明日戰紀

上映一週年紀念，有無人認得咩戲

屌 今晚打喪屍

驕傲，就係我地心中既喪屍！

個結局

邊個拍？

支國導演路陽 拍繡春刀嗰個

玩地底+地底人 西營盤一個唔小心實變到王晶套衛斯理咁膠

犯罪現場cast都幾勁喎

與梁仲文導演對談 – 了解關於電影《香港大師》(Hong Kong Master) 的製作背後…

那麼你認為有咩方法可以令香港既科幻題材既片 突圍而出?
> 梁 : 科幻片點樣可以突圍而出呢，有，靠教育，靠一Ｄ身先士卒既電影人，古天樂係其中一個啦，果套《明日戰記》，以前叫”矛盾戰爭 “，幾年前架啦，係一個帶頭啦，依家科幻片香港，要靠哩 D人去撐左先，都要靠大家哩一代新既人，唔好睇咁多大路嘢啦，因為市場會偏佢地走，觀眾睇既野就會愈來愈低質，市場會偏向佢地走既，惡性循環黎既。

我唔會怪市場既唔會怪觀眾既品味既，但係你地唔同，讀Media，讀電影，讀動畫既人唔可以有哩種品味，如果唔係呢，好絕望阿香港，你身為頭領呀，你地係最前果批黎架，做創作人，你地係帶住個潮流架，你地係要帶住觀眾應該睇Ｄ咩架，如果你地都睇Youtuber呢，你地都覺得Youtuber係好，咁就弊啦，youtuber可唔可以拍套電影出黎比你睇呀？拍左出黎你都唔會睇啦，但係呢，市場一直咁樣縮呢，係短期果Ｄ人賺錢唔係你賺，你地要做所謂香港科幻，香港特攝，香港whatever 什麼啦，你都係做頭領，你帶佢地唔係跟佢地阿，你一定要諗方法生存架。

仲有黑仔同顏卓靈

估唔到佢玩到咁大

古天樂、宣萱、劉心悠、張繼聰、安志傑與監制爾冬升、導演馮志強合作的電影《犯罪現場》，今日於火炭開鏡，其他演員薛凱琪、譚耀文、姜皓文、凌文龍、李璨琛等也有出席。

古仔和宣萱戲中飾演一對，感情關係若即若離。宣萱表示這部戲的感情線只是點綴，戲中她是視障人士，反而因事被古仔虐打，宣萱笑說：「我好害怕，不知他有幾粗暴，怕他推我下樓梯，相隔10幾年再合作，我想他應該知道留力，以前大家拍戲好投入，會用了真力，我都好怕傷到對手。」身邊的古仔帶笑表示宣萱要做好捱打準備。

古仔透露所扮的壞人會打劫珠寶行，為了營造最真實的警匪片，預告將到鬧市封街拍攝劫案大場面，但不會用道具鈔票拍攝。

宣萱又做人質

卡士幾強

咁疊馬 係咪無主角分幾條線

今年應該仲有套聖荷西謀殺案

鄰國下個月啲戲仲吸引過香港，
姜文新戲邪不壓正，上海電影節首映口碑唔錯嘅我不是藥神，
仲有啱啱上嘅動物世界，呢幾套都想睇

原來係王勁威巴打改咗名
動物世界7月12上，不過係垃圾名威發行

對馮志強套犯罪現場唔敢抱太高期望 懸紅之後果兩套都唔掂

而家衰到每個月有多過一套港產片上已經算好
更加唔好講吸引力同口碑

宋康昊巴打

我不是藥神好有Dallas Buyers Club影子

動物世界睇咗 估唔到係燒腦而唔係打為主
整體幾好

BTW 下個月又到一年一度嘅國產保護月
內地啲大片谷晒呢個時間上

應該古仔 宣萱 張繼聰主線 其他人特別演出

呢套只係因為演員先會睇

咁快睇左

上星期六去咗深圳睇優先場

鬼網
有鮑康兒sheshe同全裸

爾東陞監製都有d保證嘅

Netflix 買左動物世界

慣咗睇戲係入戲院睇
同埋Netflix都無咁快有得睇

佢自己近年啲戲都
催眠判決又係佢監製

男主角有啲趕客

至於MM2發行、蔣開詩執導的鬼片《吉屋》昨天維持於21院映近60場僅獲逾千人次，每場平均人次僅達20，爬升比率只有一成七，也許反映電影被同類影吸納之餘，也呈現反映不佳的效應。雖然《吉屋》三天累積達26萬，但看來要達百萬無望。

睇左覺得唔差

噚日第一次睇復仇者之死，畫面好有juno僵屍影子，
搞到我有啲好奇導演黃精甫而家去咗邊

係咪掉轉左呢？復仇者之死應該早過殭屍

睇完對黃樹棠有陰影

驚嚇位幾多 但唔太恐怖

係
發覺呢套同僵屍啲色調，慢鏡頭都好似，
未睇惡戰同江湖，分唔清呢啲係黃精甫定juno啲嘢，
Btw，僵屍劇本自然好多，但係復仇者跨得嚟都有力，好睇wo

無套野有令人反思既劇情 得美劇有

扒龍舟點解端午節不上畫？

香港不嬲少要用腦嘅戲
對上要用下腦嘅戲可能已經係神探

應該後期製作未完

有套戲拍緊叫失蹤講結界

share返預告先

有冇人知點解叫天馬寬頻？

唔知真係會以為係黃百嗚投資

趙崇基拍《中英街》 數政府的荒謬

【《蘋果》專訪】趙崇基執導的電影《中英街1號》，以「六七暴動」做背景，由籌備開拍到上映都經歷不少，包括政府以商業元素低為由拒絕資助，也有言論指趙崇基立場模糊，有意借電影「漂白」當年左派人士的暴行。趙崇基日前與演員游學修、廖子妤及盧鎮業（小野）在旺角接受專訪，趙崇基表示拍攝時從人物出發：「佢哋做嘅決定可能好熱血，但事實上係受到好多嘢影響，例如廖子妤嘅角色會問阿修『點解你會覺得毛主席比你爸爸媽媽更重要？』其實戲入面已經有好多唔同嘅面相呈現出嚟。」

「上唔到先係英雄」

趙崇基覺得一套電影不必持平，毋須刻意為某立場去拍：「我係拍電影，唔係宣傳片，尤其𠵱家香港可能有一百個立場去對待『六七』，如果為咁多立場係唔會拍得好。」電影爭議對白令人覺得政治不正確，趙崇基反駁：「有一個例子就係2019年嘅游學修返到屋企，佢爸爸張同祖好嬲用衣架打佢，打完後同佢講嗰句對白，我諗咗好耐唔知點講，想寫呢個老竇其實係支持，淨係唔想佢逃避，於是就講咗句『你信嘅嘢就唔好去避』。」但處理方法卻惹來批評，趙崇基說：「有人話點解我唔喺對白內講埋民主兩個字，原來政治正唔正確就係一定要畫公仔畫出腸。」

來自馬來西亞的廖子妤，要到圖書館睇資料了解香港歷史。

（左起）盧鎮業、廖子妤及游學修為拍《中英街1號》，做了不少準備工夫。

全文：

佢都拍到好荒謬

改編網絡小說 無記錯好似係起底組套戲既製作班底開

幫電影公司剪預告片

係好似仲有套女子監獄

依三位演員都幾好
希望有更多機會比佢地

有巴打post咗今年港產票房
得3套過千萬咋
仲要全部賀歲片
小品套套都蝕

大樂師，脫皮爸爸有卡士，題材討好，輸宣傳輸排片
藍天白雲，以青春的名義太難sell，但唔過一百萬都係陰功
低壓糟估唔到連500萬都過唔到，張家輝心情應該幾肉酸

睇左個post
港產票房仲低過往年

但係上半年真係搵唔到一套特別標青既港產 下半年應該會好翻啲

唔知今年聖誕檔排邊套港產

而家啲港產片差唔多要等到上畫果個月先有宣傳
係咪真係因爲宣傳冇budget

逆流大叔啲宣傳好弱，條trailer少人睇到，唔想上咗又無人知

今日入場睇戲 播戲前不斷播逆流大叔主題曲

逆流上之前個星期仲會上套韓片叫神臂大叔
屍殺列車個大叔做男主角
睇poster係安樂發行
如果百老滙力谷，呢個大叔分分鐘仲收得好過逆流

呢家仲有巧電影咩😒
黃加慰打後無一個上到台面啦

好難排期
就算一早定咗期 都怕突然有勁片對撼
咁就算臨時縮沙轉期都無人知

鳩估
肥龍過江 九龍不敗/張天志二揀一

比神臂大叔同與神同行2夾住

睇完水底行走的人

聖誕檔期黎講張天志吸引過頭兩套
唔知年尾有無沙鍋

如果逆流大叔好睇 希望可以靠口碑谷到加多d場次

未有優先場 希望有返一念無明果時咁多人推

大家到時要推下

8月2日上畫《逆流大叔》新poster (有點柒 )

預告:

特輯:

《黃金花》iTunes版已出:

HK $138

上畫中《水底行走的人》

導演：
陳安琪

片種：
紀錄片

故事大綱：
黃仁逵的創作身份多面，既是本土抽象畫家，又是電影美術指導和佈景設計，更是藍調音樂家和攝影師，創作遊走天地，風格獨特難以歸類。透過他與陳安琪導演、朋友及家人的互動，體驗與這樣一位活在自己的世界的藝術家相處，是怎樣一回事。靈感的激發與觀點的衝撞並行，強大的自我與審慎的謙卑角力，貓捉老鼠處處峰迴路轉，洞察人性之複雜。

預告：

映後分享：

《L風暴》8月23日香港上映

希望月尾有優先場做下口碑先

有無人有睇古巴花旦？

有

覺得點樣？諗住睇之後個場

我無乜興趣呢啲戲，不過為寫paper而去 感覺唔大
長版嘅鏗鏘集/星期X檔案咁，係就係清楚交代到主角嘅故事，但唔算係一套好精彩嘅紀錄片，導演係咪都會搞映後座談？去撐下呢啲偏學術嘅作品囉

終於睇咗某日某月
明明係純愛片
但對白同個style都好令人起雞皮
冇日本台灣果種青澀味
呢樣王家欣比較出色
不過一班配角依舊交到戲
湯怡係靚但做學生都係少少吃力
大地就... 好嫩
導演繼續努力💪🏻

點解今年港產片啲宣傳/排片咁差？

戲院要交租所以荷李活大片搶曬排片咁制

有時想去睇港產都要專登過海/睇早場

位於香港藝術中心，原先定名為「agnes b.」的電影院，由於贊助期完結，將由2018年7月19日起，由古天樂的電影公司天下一接手贊助，並正式命名為「古天樂電影院」（Louis Koo Cinema）。香港藝術中心更會聯同天下一電影於未來三年籌劃一系列「香港好電影」放映活動，當中所放映的電影由新一代本土導演、台前幕後及製作人等親自揀選，其範疇包括最期待搶先觀看的新導演作品，以及希望再次於大銀幕上欣賞的電影經典。

而首部於「古天樂電影院」放映的電影是陳詠燊首次執導，馬偉豪及廖婉虹監製，天下一投資，由黃修平導演所揀選其本年度最期待電影《逆流大叔》，非常有意義

對於今次贊助，原來也是圓了古仔對香港電影其中一個心願。「在電影圈多年，見過很多本地誠意之作但卻苦無上映機會，我一直也在想，究竟有甚麼方法能夠將這些電影推上大銀幕呢？機緣巧合下跟香港藝術中心促成了這次合作，希望大家多多支持『香港好電影』！」

當日古仔得到金像獎最佳男主角時，在台上已不停強調要致力推動香港電影，現在可謂再一次身體力行，為港產片提供放映空間，的確係講得出做得到！

古仔

我都覺王家欣好睇啲

依家不只港產片少，連合拍片都少

王家欣最出事係bug太多

X2 我覺得王家欣既演員做得好過某日某月

好多都費事香港上

合拍片票房唔夠國產片高

費事香港上

就唔係合拍片啦?

用完即棄

再者國產片喺香港上唔上畫 主導權係香港發行商

係早幾年啲老屎忽做爛自己個朵

“唔接地氣”

告別之前9月6上

預告

駁唔到

我覺得吳千語做到少女既感覺
湯怡做唔到

無計啦年齡差咁遠
我反而係覺得某日某月演員整體表現好過王家欣
而王家欣故事有趣D, 某日某月太平淡

陳詠燊《逆流大叔》下周末推出優先場

天下一發行、馬偉豪與廖婉虹監製、陳詠燊執導兼編劇，吳鎮宇、潘燦良、胡子彤與黃德斌主演的《逆流大叔》繼在紐約亞洲電影節作世界首映後，將於八月二日在港上映。然而希望先睹為快的觀眾，下周將有機會率先欣賞這部電影。

據了解，《逆流大叔》已安排於七月廿一日與七月廿二日，分別於五家戲院各映一場優先場。當中七月廿一日星期六於九龍站The Grand放映下午三時四十五分場次，並於旺角UA Cine Moko放映下午五時正場次。七月廿二日周日放映，則會先於下午二時四十五分在屯門StagE、下午四時於又一城Festival Grand及下午五時於銅鑼灣UA Cine Times提供優先場。

各場優先場的場次將會陸續開始預告。各位有興趣先睹為快觀眾，敬請把握機會從速購票好了。

歐文傑《非同凡響》十月十一日上映

七月二十八日有兩場優先場

未必得閒
正式上映先睇

陳茵薇 Danny summer 旦哥都唔錯

《無雙》預告片

古仔Universe 直到永遠

原來係博納唔係安樂🤔
睇故仔同卡士 應該幾收得

今個週末 逆流大叔開始做優先場

兄弟班7月26上但唔多見宣傳

打錯 起底組

起底組預告都未出 咁快上

見wmoov 維基都寫佢7月26

點解今年d賀歲片仲未出碟?

Wmoov個網睇上映場次同入場人次就可以 好多新戲上映日期都好流
睇官方fb page同戲院網站最準

棟篤特工同我的情敵女婿想喺內地上
前者一直冇消息 後者本身喺新年第二檔上
但後尾唔知點解又上唔到

8月23日上映《L風暴》

演員：古天樂、張智霖、鄭嘉穎、鄧麗欣、譚耀文、謝天華

故事簡介：
ICAC（廉政公署）首席調查主任陸志廉（古天樂 飾），JFIU（聯合財富情報組）總督察劉保強（張智霖 飾）同時偵查一宗海關關員狄偉傑（謝天華 飾）貪污及洗黑錢案，但二人苦無線索。這時廉政公署L組（內部紀律調查組）總調查主任程德明（鄭嘉穎 飾）收到模特兒Eva（鄧麗欣 飾）舉報，指陸志廉收賄1,200萬，陸無法辯解即時停職。為洗嫌疑陸四出搜證，同時被黑白兩道追捕...

再簡單啲即係：ICAC 包裝嘅警匪片嚟到第三集喇

預告：

【唔衰得】視帝鬥影帝古仔 鄭嘉穎：打死都唔可以NG

金像獎影帝古仔古天樂同電影評論學會最佳女演員鄧麗欣（Stephy），之前佢哋合作演出、林德祿導演嘅電影《L風暴》下個月底暑期檔就會上映。除咗兩位帝后級影人，同劇仲有視帝鄭嘉穎，同早兩集都有份嘅張智霖（Chilam）。今次已經喺《風暴》級電影拍到第3部曲，題材都係以反貪為主，

今次嘅故事發展係古仔作為調查主任，今次反過嚟畀人調查，仲要畀老友張智霖扣留48小時。重頭戲就係飾演廉政公署L組（內部紀律調查組）總調查主任嘅視帝鄭嘉穎，盤問影帝古仔貪污嗰一場戲，張力可以力迫《寒戰》梁家輝同郭富城喺差館鬥戲一幕。嘉穎事後話：「第一日同古仔開工當然唔衰得，所以我同自己講打死都唔可以NG，導演加咗難度想兩場一齊拍，所以改咗啲對白，要即刻記熟，好彩最後都無NG，感覺好刺激！」

【影評】溫拿樂隊傳記片《兄弟班》：熱血是一場永不褪色的流行

70年代爆紅，直至今日仍為人所津津樂道的溫拿樂隊，已經誕生45年了。當中的鼓手陳友最近回顧了一把五人的青春，將他們認識、成團、分開、重聚的故事拍成電影《兄弟班》，紀念這一段美好的歲月。

電影最令人驚喜的特色，是充滿台灣青春片的幽默質感。開場的慢鏡頭畫面加自我介紹的方式，令人一秒穿越到《那些年，我們一起追的女孩》。在天台上為女孩唱歌、和家長比音量大小、初次成團的呆頭呆腦等情節設置，亦是輕鬆有趣，短短幾個鏡頭便可見豐沛的少年力。

點解我覺得已經出咗456集

重頭戲就係飾演廉政公署L組（內部紀律調查組）總調查主任嘅視帝鄭嘉穎，盤問影帝古仔貪污嗰一場戲，張力可以力迫《寒戰》梁家輝同郭富城喺差館鬥戲一幕。

乜柒都聽唔到

其實你冇覺得錯
因為百嗚哥已經宣布咗會開第四集
支持佢拍晒廿六個英文字母

你係咪想奪權

拍緊添啦

最多都係拍多三集
古仔份約應該仲有兩三套淨

Z風暴林家棟咪有幕差唔多

唔明點解咁多人吹奏

趙羅尼《失蹤》正式開鏡

近年來，網絡小說改編電影配上新晉導演已成為近年不少新片的組合模式，當中既可有新的素材，同時也可以讓新導演有所發揮。當伍健雄監製、薛可正執導的《起底組》上映在即時，他監製的另一部新作《失蹤》剛正式開鏡。

《失縱》改編自網絡作家孔明的同名小說，該小說先於一六年在香港高登討論區連載，而至今瀏覽人次已突破百萬。是次改編落在近年積極培育新晉導演的監製伍健雄手上，並找來趙羅尼曾度執導這部長片，並由趙羅尼與彭志海編劇。

電影《失蹤》以一名女社工多年來堅持要在西貢山頭尋回失蹤人多年的父親開始，獲行山專家協助走進「結界」尋親。在演員陣容方面，當中最矚目的要算是鍾欣潼繼去年《原諒他77次》客串後再度演出，也是她繼《前度》後再度擔當女主角，飾演女社工的角色。而她的父母則由資深演員高瀚文與余安安飾演。至於男主角則由憑《黃金花》膺香港電影金像獎最佳新演員凌文龍飾演，而行山專家的角色由梁祖堯飾演。

《失蹤》由伍健雄所屬的本地製作出品，同時也找來賈曉晨與顧美華演出。觀乎演員陣容及故事，且看曾執導鮮浪潮短片的趙羅尼，又會為觀眾帶來甚麼的驚喜。

農夫同衛詩雅拍緊套笑林寺

演員陣容幾有新鮮感

有jj

如無意外係內地啲網絡電影嚟

智齒幾時上 有啲又話7月上
好想睇鄭保瑞啲變態戲

竟然

柔道龍虎榜

Golden Scene Co. Ltd. - Film
【#又有港產片】🔥好消息當然要即刻講！我哋將會發行第三屆首部劇情電影計劃大專組得獎作品—《淪落人》"Still Human”。
🎥電影由新晉導演陳小娟執導、陳果監製，黃秋生、Crisel Consunji、李璨琛與葉童主演。《淪落人》講述一個對人生沒有期望嘅癱瘓中年男子和一個將夢想埋藏起來嘅年輕菲傭相遇、相知、相惜的故事。

葉童呢期都幾多產

會重映

8月做柔道龍虎榜(修復版)
9月做翠絲

不過藝術中心個場做闊銀幕電影麻麻

咁快有翠絲

好尷尬 ...

Fb港唔斷戲：

講兩句《逆流大叔》觀後感
—
如果《逆流大叔》最後票房無好報，我會對香港呢個市場，一個曾經輝煌嘅電影夢工場好失望。
—
睇完即時嘅感覺係點呢？我反而諗起其他香港嘅作品。自二千年中後期開始，香港電影比人嘅印象好差，睇外國戲會抵睇啲，香港電影係垃圾，所以票房唔好喺好多人心目中唔係稀奇事，係應得嘅。而我哋總係搵到當中嘅原因，或者安插一啲罪名。
—
以今年嘅戲為例，我心目中至少有兩套質素好好嘅電影。《以青春的名義》？鬼咩，拍到成個王家衛咁，咁難明，但你唔係王家衛嘛，玩乜嘢超現實姐？《藍天白雲》？啲演員我又唔鬼識，殺人係錯事，變態，太DARK。香港電影票房差？應該啦！
—
但《逆流大叔》呢？喺演員方面，電視劇嘅有，電影嘅有，舞台劇嘅都有，有新人有舊人，乜都有，全部都係果個屆別公認許可嘅人物，喺市場考慮上面照顧得好全面。而電影亦係走貼地喜劇路線，問心好耐已經無睇過一套戲可以咁好笑，仲笑中有淚，夠曬合家歡。
—
而最重要最重要嘅係，套戲可以將本土嘅文化幅射開去。我問咗自己一個問題兩年，當其他國家嘅電影係咁出色嘅時候，點解仲要堅持繼續支持參差不齊嘅香港電影？
—
答案就係「獨特性」。無錯，其他國家嘅作品係好，但外國人拍嘅往往都係佢哋自己國家嘅嘢，就算拍香港，都會拍到古靈精怪，例如近期嘅《高空浩劫》。唯有香港人，先識將香港最地道，最獨特嘅一面拍出嚟。就例如如果外國觀眾睇完《逆流大叔》，佢哋會發現原來香港人會玩「龍舟」，可能會因而產生興趣，原來香港都幾特別。
—
喜劇、勵志、唔同演員巧妙嘅化學作用、精細嘅劇本，《逆流大叔》的確做到「莊諧並重」，甚至可以話係近幾年喺商業計算上計得最準嘅一套作品。我哋成日話驚香港被邊緣化，乜乜物物，但其實獨特嘅本土文化就係香港一道最重要嘅防線，文化界仲有險可守，你又願唔願意身體力行去支持？
—
八月頭有好多大片，但香港人應該一齊打一場逆轉勝，雖然可能會輸，但敗不可恥。團結就係力量，將呢套戲嘅訊息分享比更多人知道，香港戲係有垃圾，但唔係全部都係垃圾，仲有啲可以好好睇！
—
（有關《逆流大叔》影評，將會容後發佈～～）

我未試過係大銀幕睇柔道龍虎榜 點都要入場睇下
翠絲係做獨家獻映 定係咁快正式上畫

話時話 本身見到逆流大叔片長得92分鐘真係有d怯

好期待逆流大叔呀

天下一啲港產片好高質 其實呢幾年啲港產片都開始多返香港味 作為香港人 有港產片上 點都會入場睇咗先

天下一係好努力做港片但永遠都有陣柒味喺度
票房仆直係理所當然
不過我都會入場嘅…

有無人睇左兄弟班
睇到好出戲

一定唔係今年啦

今日聽人講話好好睇
搞到我更期待

比我想像中好 但都係唔合格
銀都必死

唔敢期待 怕會失望

兄弟班有無人睇咗？

其實係拍畀後生定譚伯嗰代睇

票房又仆直味濃

聽人講話胡定欣做逆流大叔可以完全冇電視味

幾時呀ryan哥做咗港產片指標？

應該老一輩啦
同場既大部份都係上左年紀既

同意 無返咁上下筆直拍舊年代戲真係出事

我個場一半一半
本身係謝票場 但最終取消咗
唔知係咪嫌人少

睇得出

仲有幾幕好明顯加野blur左群戲觀眾
我附近有班阿嬸睇得好開心

我嗰場啲笑聲都幾冷淡
早25年拍都可能得嘅

竟然有「影評人」話兄弟班係今年最好睇香港電影頭三位

因為其他都唔係好好睇

有d位睇到起雞皮
搵個外國人做阿B

聽日逆流大叔優先場

正常頭三都係中英街1號/某日某月/大樂師啦
（雖然我頭三都唔係呢幾套 ）

搵阿B配阿B音
個個都係後生仔聲 得佢一個咁老積

呢個好笑

未睇逆流大叔
大家討論用粉字得唔得
怕劇透

本身個角色都格格不入 配埋音更衰

怕大家撈亂咗 我上面個啲都唔係講逆流大叔

唔知有無聽錯 阿B好似有兩把聲配
開頭係後生仔聲 組band開始係老B聲

我由頭到尾淨係聽到老B聲

上半年港產片質素
純以個人口味黎講 睇得唔痛苦又反唔落手既戲有：脫皮爸爸 以青春的名義 洩密者

我本身頭三係相愛相親（今年先至睇 ）妖貓傳 西遊記女兒國
點知原來妖貓傳唔合乎金像獎定義

個人above average得紅海行動同洩密者們

雖然相愛相親好高質 但好難當佢港產片
即使係入圍金像獎

妖貓傳miss左睇唔到 套戲美術

妖貓傳靚到買咗隻Bluray儲

逆流大叔

【影評】《兄弟班》：打 Band 好過打交

老實說，最初對《兄弟班》並沒有抱太大的期望，對於這類懷緬過去的題材已感到很厭倦了，加上溫拿樂隊的音樂從來不是我杯茶，演員又以新手佔多（儘管配角還是有一班本地老戲骨），於是就只能以支持一下港產片的心態去看了。看罷倒覺得還不錯，幽默得來情感也頗真摯，相信真的陪伴溫拿成長的老樂迷、老影迷，會更有感覺吧。

仲諗緊睇唔睇
對runner冇性趣
但又想睇下陳家樂,林耀聲,卡士蘭 同紅姐

卡士蘭同小紅姐戲份極少

周秀娜 張繼聰 『女皇撞到正』10月上映

之前訪問周秀娜叫左張繼聰做張敬軒

BTW 嘉樂今年好多戲發行

有七城

其實個故事幾淒美，不過我睇到中後恰咗陣

利申 之前玩fb抽到簽名海報

單純支持港產片既話 套戲都睇得過
除左你講嗰幾個 套戲都幾多熟悉既面孔

首條預告終於曝光！
又一套純香港本土演員作品💪🏻
導演 #甄栢榮 點止救殭咁簡單，仲搵埋 #周秀娜 女皇上身，辣埋 #張繼聰
#笑住checkin
#Be4Idie
《#救殭清道夫》後力作✌🏻

好似幾有趣

其實好想儲海報 但屋企無位掛
框咗張小親親 都只能擺係床邊

評論學會進化左

張繼聰

救殭清道夫

套戲票房唔差

冇睇過救殭，不過呢套trailer睇落輕輕鬆鬆，但求故事正常

有少少韓片味

逆流大叔真心幾好睇喎

香港影壇小鮮肉X大叔！胡子彤、潘燦良、黃德斌，跨越年代真男人

胡子彤，二十六歲，影壇熱血新人王。潘燦良，即將奔五，話劇界神級劇帝。黃德斌，五十有五，身形fit爆的港版反町隆史。三位跨越不同年代的大男人，卻同樣滿身孩子氣愛搞爛gag，他們都曾遇上事業交叉點，未知何去何從；面對心愛女人不約而同盡現鐵漢柔情⋯⋯哪管你是小鮮肉還是大叔，有膊頭肯拚搏又不失柔情，就是真的漢子！

【宇宙最強 x 王晶】大師兄 (Big Brother) 8月16日上映

導演 : 闞家偉
主演 : 甄子丹, 呂良偉, 陳喬恩
仲有：喻亢, 湯君慈, 湯君耀, 李靖筠, 劉朝健, 駱明劼, 林秋楠, 雲千千
仲有佢地：林嘉華, 張堅庭, 胡楓, 駱應鈞, 歐陽偉豪, 樓南光, 李楓, 古天農, 文志
仲有呢班應該係拳手：Jess "The Joker" Liaudin, Mike Leeder, Brahim Achabbakhe, Lockhart Ogilvi, Harry Oram, Craig Miller, Semiquaver Iafeta, Tom Caserto

預告:

FB:

撇除配音聲 大ching預告幾ok

睇左動物世界 估唔到幾掂

風格幾荷里活，唔似黃晶既野

睇落正正常常 不過有part一出校門去左大陸

又唔係佢編劇

不過呢個班底 預咗其實都係甄子丹做導演
闞家偉只係佢嘅執行導演

（值得期待的）華語電影片單：

*《大象席地而坐》胡波 | 彭昱暢×章宇
*《地球最後的夜晚》畢贛 | 湯唯×黃覺
*《風林火山》麥浚龍 | 梁家輝×金城武
*《蘭心大劇院》婁燁 | 鞏俐×趙又廷×小田切讓
*《風中有朵雨做的雲》婁燁 | 井柏然×馬思純
*《影》張藝謀 | 鄧超×孫儷×王千源
*《馬賽克少女》翟義祥 | 王硯輝×王傳君
*《郊區的鳥》仇晟 | 李淳×黃璐
*《江湖兒女》賈樟柯 | 廖凡×趙濤
*《四個春天》陸慶屹 *紀錄片
*《她殺》曹保平 | 黃軒×範冰冰
*《刺殺小說家》路陽 | 張震×春夏
《地久天長》&《我的中國》王小帥
*《英格力士》陳衝 | 王志文×袁泉×王傳君
《你好，之華》岩井俊二 | 周迅
*《阿拉姜色》松太加
*《智齒》鄭保瑞 | 林家棟×池內博之×李淳
《冥王星時刻》章明 | 王學兵×劉丹
*《南方車站的聚會》刁亦男 | 廖凡×桂綸鎂
*《家在蘭若寺》蔡明亮 VR短片 | 李康生×尹馨
《詩眼倦天涯》徐浩峰 | 陳坤×周迅
《刀背藏身》徐浩峰 | 黃覺×許晴×春夏
《陽台上》張猛 | 周冬雨×王鏘
《範保德》蕭雅全 | 黃仲昆×莊凱勳
《柔情史》楊明明 | 耐安×張獻民
《誰先愛上他的》徐譽庭 | 邱澤×謝盈萱
*《春潮》楊荔鈉 | 郝蕾×金燕玲
《藍色列車》張大磊 | 梁景東×海清
《星溪的三次奇遇》竹原青
《妮娜》趙德胤 | 吳可熙
《無雙》莊文強 | 周潤發×郭富城
《八佰》管虎 | 張譯
*《狄仁傑之四大天王》徐克 | 趙又廷×馮紹峰
《雪暴》崔斯韋 | 張震×倪妮×廖凡×黃覺
*《風再起時》翁子光 | 梁朝偉×郭富城×春夏
《神探大戰》韋家輝 | 劉青雲×蔡卓妍
《媽閣是座城》李少紅 | 曾志偉×白百何×耿樂
*《梅艷芳》梁樂民
《少年的你》曾國祥 | 易烊千璽×周冬雨

p.s.標*為重點關注

似逃學威龍

反而我覺得係學校風雲溝五個小孩

似GTO就真

可惜既係偏廣東話卡士既戲佔好少
不得不承認上面個list 支國堆戲大部分都好吸引

有無人買左非同凡響電影節飛

買咗

套戲係咪行五個小孩的校長路線

順便一提 the grand 28號都做緊兩場優先場

歐文傑照計貼地啲，無咁煽情掛，期望唔大

逆流大叔宣傳都算幾多
地鐵站 火車站 巴士都見有

兄弟班而家先收得100萬

非凡同響 夠真

今晚兩場係咪好多細路入場

我嗰場大約廿個左右？
我坐得幾遠 所以感覺上好似幾靜

但有個唔知係明星助理/宣傳人員全程不斷玩電話
又whatsapp 又ig
簡直不知所謂

嘩
可唔可以用唔劇透既方式講下觀後感

覺得電影寫得幾真
我讀教育 朋友出嚟教書後講返啲經驗係相差無幾
講中香港教育制度問題
我自己幾滿意套戲
尤其余香凝做得幾好

好似幾好咁
佢同廖子妤17年套骨妹質素有d參差 但我對套戲幾有好感

骨妹兩個都做得幾好
梁詠琪都有驚喜

講教育制度唔知會唔會多d迴響

唔會啦，香港人已經見怪不怪，每日平均2.5個學生自殺，社會有無迴響?咪又係無

吳鎮宇仲有冇機會拎影帝？今年兩套戲迴響都唔錯，可惜如果脫皮爸爸係當今年嘅話應該都走唔甩

睇完逆流大叔 我覺得佢兩個角色都係同一個演繹方法
衰啲講句根本劇本冇設計到 佢用freestyle嚟駕馭
純粹論資排輩可能到佢嘅

啱啱睇完 果然最終都係失望

差又唔係

但到喉唔到肺咁

啲人吹到套戲好勁
最大問題係劇本唔得
啲沙石多到好難相信佢係教編劇

大家都係用運動包裝
大家都係有胡子彤

其實點五步拍得好啲
因為一條主線去晒

大叔因爲有四個主角
時間分配上每個角色刻劃唔平衡
最後令到套戲有啲碎

但整體而言喜劇效果幾好

如果套戲長dd會好好多
最大問題係唔夠痛 扒龍舟既劇情唔夠入肉

方向是對的

火候唔夠細膩

即將在11月舉辦的2018金馬影展，今日公布開、閉幕影片。由湯唯、黃覺、張艾嘉、李鴻其、陳永忠主演的新作《地球最後的夜晚》榮膺開幕片。

閉幕片則是兩屆金馬獎最佳導演蔡明亮、金馬影帝李康生甫入選威尼斯影展的《你的臉》，將以獨一無二的「蔡氏風格」為影展劃下精采句點。

好正

無涯杜琪峯的電影世界係netflix上左架 除左b站又多個地方有得睇

睇完覺得杜sir真係真真正正嘅電影人

有心為個圈出力

王家衛就真係藝術家

有才華

但一個人

改變唔到成個香港電影圈

【犯罪現場】7位數字造出幾可亂真珠寶店 街外人誤以為真想幫襯

繼《大樂師．為愛配樂》在滿滿好評落幕後，導演馮志強再有新戲《犯罪現場》，近日正如火如荼地拍攝中。是日劇組就於佐敦道搭出一個幾可亂真的珠寶店進行拍攝，除了導演馮志強外，監製爾東陞及一眾演員包括古天樂、吳浩康、顏卓靈、張繼聰、凌文龍等亦有亮相。

今次《犯罪現場》其中一個亮點就是採用實境搭出一珠寶店，「利新珠寶」以木色作主調，製造出氣派感。同時店內佈滿琳琅滿目的「珠寶」，認真珠光寶氣。據知為了做好今次的搭景，劇組所費不菲，耗資7位數字完成。但不要以為場內的珠寶都是真，據美術指導陳七所言：「盛載珠寶個托仲貴過條鏈！」但平價不代表隨便，街外人可能看不出有任何端倪呢！

「黑哥」姜皓文就笑指：「噚日有兩個阿姐自己走入嚟話想買珠寶，我哋同佢講話係拍戲，佢哋仲話『哇！乜整到咁真！』，可想而知係整得幾真！」而談起香港電影美術設計的專業程度，黑哥作為電影圈一份子，就引以為傲：「香港美術指導喺世界係有地位！佢哋可以做出好『爆炸性』地令人另眼相看嘅道具（場景）！今次已經算係小事啦！」也對，上年黑哥有份演的《拆彈專家》連1:1紅隧都可以製造！香港的美術與道具，絕對值得我們每一個佩服與驕傲！

而說到製作這個場景的幕後大功神，必數美術組與道具組的人員，其中一位就是《犯罪現場》的美術指導陳七。之前與陳七在《大樂師．為愛配樂》合作過的顏卓靈（Cherry），就大讚陳七的專業與投入：「佢非常認真同講究！除咗呢間珠寶店外，阿聰（張繼聰）間屋都設計得好靚，好浪漫！」阿聰間屋雖然未可以看，不過想到之前《大樂師》那美得令人窒息的魚排景，以及《29+1》黃天樂那充滿異地風情的浪漫屋子，不免令人期待今次陳七又造出令人讚歎的場景！

逆流大叔 場次比想像中少
無幾多間院可以排到超過三場

兩點幾返屋企 見到仲拍緊
作為佐敦居民 期待黑仔所講嘅飛車戲

預售啫？好睇第一個周末反應

周末有winnie the pooh，要睇最好快d睇
希望儲到口碑搏上耐d

逆流大叔可能真係要睇快d睇
下星期與神同行應該cut剩到一兩場

唔好搞到好似年頭以青春藍天白雲咁慘
果陣又係與神同行贏哂

余香凝

星期四五入場人次夠多 週末先可以加場
與神同含星期五開始已經排左8, 90場優先場

呢套咁商業仲差過以青春藍天白雲既話 真係無野好講

呢套好彩嘅係

有龍舟總會包下底

有部分龍舟人應該會吹下雞一班人買飛

真心唔覺得與神同行好睇

藝術中心除左做緊三場數碼修復版柔道龍虎榜
仲有水底行走的人，同埋非同凡響優先場

《水底行走的人》*
導演: 陳安琪
香港 | 2017 | 91分鐘 | 廣東話及部分英語對白，中、英文字幕 | DCP | 彩色

3/8 (五) 8pm*
4/8 (六) 4pm*
6/8 (一) 8pm*

《非同凡響》
導演：歐文傑
演員：谷祖琳、余香凝、岑珈其
香港 | 2018 | 99分鐘| 粵語對白，中、英文字幕 | DCP | 彩色

9月22日(六) 4pm
9月23日(日) 4pm
9月24日(一) 8pm

【非同凡響】新作遭內地禁映 《十年》導演歐文傑：好可惜！

電影《非同凡響》是一部寫實生活化的港產片，故事講述特殊學校音樂老師（谷祖琳飾演）、Band 1 學校裏的平庸學生（余香凝飾演）和Band 3 學校的反叛少年(岑珈其飾演），各自因在不同原因和目的而參加了特殊學校的音樂劇，並在迷失中找回夢想，譜出了他們的非凡人生。拍攝呢套戲靈感來自邊度呢？歐文傑導演接受《香港01》時訪問說：「當時到粉嶺一間特殊學校同一啲主流學生合作做音樂劇，咁啱要做資料蒐集嘅時候，呢間學校嘅校長，畀咗佢哋嘅音樂劇嘅DVD我睇，睇咗之後覺得好觸動，因為呢件事上，我見到好多學校老師及家長付出好多，但係好似成個社會及主流媒體都冇報到過時，當我可以開一部戲時，就將呢個故事拍成電影。」

《樹大招風》金像獎導演歐文傑，最新力作《非同凡響》台灣及香港同步上映，但大陸就未能上映。歐文傑透露話：「其實本身有個大陸投資者已經買咗呢套戲，諗住係大陸放映，但過唔到內地電影審查，原因可能係關於我個名嘅問題，曾經因為拍過電影《樹大招風》所以過唔到大陸電影審查，覺得好可惜，我嚟緊都好想拍一啲好寫實嘅題材，希望讓觀眾感動又窩心嘅電影，發放正能量。」

咁都要禁

買咗柔道龍虎榜

我冇睇與神同行
但身邊識嘅人果陣都四圍向朋友推介
Fb又有 Ig又有 真人講都有
我同朋友推介以青春藍天白雲就 wfc
身邊有留意同入場嘅基本上都係追開港產/行內/好鍾意電影
今年真係得黃子華係個個湧入去睇

8月尾場有游乃海，心急買咗頭場

歐洲攻略延期到30/8
又係嘉樂發行

我都係買左頭場先見到

狂舞派十月開狂舞派3

仲以為黃修平會拍同日本合作個套戲先添

黑夜中的火車
我見到狂舞派招募緊演員

有2咩

無 鳩估可能同高海拔之戀2玩法差唔多

逆流好似儲到下口碑
希望多啲人推介畀身邊人
我都會今個星期睇

與神今晚已經150場
聽日下晝到半夜又300場
未上都收幾百萬

市場主導一切

大叔今個週末入場人次唔掂既話 下個禮拜應該玩完
今日一上與神同含優先場 單日票房即跌出頭5位

【演員招募】《狂舞派3》預計10月開拍 柒良：期待可以再度重聚

導演黃修平喺13年執導本土電影嘅《狂舞派》贏盡口碑，黃修平早前出席活動，表示今年開拍《狂舞派3》，劇本同幕後工作o依家搞緊，演員有新有舊，BabyJohn同顏卓靈一定歸位。」(新聞連結： )

噚日喺fb出現《狂舞派3》嘅演員招募post，當中招募嘅角色包括：藝人助手、經理人、基層父母、Rapper同各式街舞者等等，預計喺8月中至尾進行試鏡。今日《蘋果》向投資者之一嘅Golden Scene老闆Winnie曾了解，佢話：「係呀！係有呢回事，故事未透露得住，遲啲再公佈。我牽頭囉，仲有其他投資人。上集嘅膽顏卓靈、BabyJohn梗有喇，預計十月開工。」

BabyJohn亦都話：「其實個幾月前修平已經約過我出嚟傾劇本，亦都一齊研究個角色呢一集會係點，之前一直都好期待，但同時又好緊張，新一集點樣突破同埋衝破觀眾期望，例如我係咪又繼續耍太極呢？又係咪繼續係柒良造型呢？我哋嚟緊會有排戲同排舞，大家都已經幾年冇見，好期待可以再度重聚。」顏卓靈就話：「緊張、期待！要練番舞！」

Winnie tsang

天下一搵錯嘉樂發行啦
連自己嘅黃埔都唔排場次
根本無心發行

真心佩服Golden Scene
近年俾錢拍攝或者發行咁多香港電影

告別之後 非同凡響 自由行 獅子山上 逆向誘拐 淪落人

直頭係發行商清泉 入既外國戲質素都唔錯

如果係端午節嗰期上 排片應該無今期咁大競爭

王晶拍賊王就得

歐文傑拍就畀人封殺

無天理

Btw

關追龍咩事

又唱衰英國人？

六月尾係有得搏嘅
但問題係太多細片上

因為背景係回歸前
同埋個反派叫「龍子強」
夾硬可以食住上叫「追龍」

舐共舐得啱 自然就比拍

班演員都唔同晒

係咪搵梁家輝？

傳仲係佢加古仔

想問好耐 點解歐文傑因為拍樹大招風被bam 而唔係拍十年被bam

發覺林家棟x古天樂呢個組合黎緊有4套戲

頂原來套戲已經係深圳拍緊

古天樂今年工作狀態依然令人
年頭家和萬事驚埋尾 暗黑者 P風暴
宜家追龍2 掃毒2 犯罪現場 三套同時拍

呢期大片輪住上
港慘片好難爭
題材真心唔吸引

一個頂哂成個電影業

港產片真係得賀歲期先收得

唔係啲人餓黃子華咁耐都未必收咁多

其實唔太關事
如果係上同鄭中基嗰套神秘寶藏 肯定票房仆直

真係相輔相成 賀歲檔少外語大片
加上成批家庭客入場 容易谷到票房

不過最大問題係今時今日香港電影需要靠噱頭吸引觀眾入場
當「唔睇會同朋友脫節」嘅時候 就會谷到票房
五個小孩的校長 一念無明 當然仲有表表者春嬌救志明

套嘢仲會唔會上

點解搞咁耐

其實廿年嚟都係咁
以前噱頭係明星
而家係靠話題性

果頭話套套都係古天樂張家輝劉青雲迚警匪片好悶
然後話小品冇興趣余香凝顏卓靈臭雞
仲邊有新明星可言

結論

香港觀眾垃圾居多

乜都要等人喂

跟風

同支那一撚樣

人地都起碼有政策保護自己國家電影既上映

學南韓搞本土片院線先係辦法，
百記星期六日差唔多全部天地場嚟

然後政府一句自由市場收香港人皮

應該係片商唔睇好套戲票房 一直唔敢上
只要未上 可以喺業績報告吹「預計票房」

如果係安樂投資同發行 場次肯定排到密密麻麻
老實講 好多韓國網民屌緊院商排勁多與神同行2
而令Mission Impossible場次大幅減少

題外話
內地本身大師兄定咗817 L風暴824上映
但突然之間大師兄延遲一個禮拜 變咗會對撼

點知蟻俠2定檔824 MI6就831

今次變咗L風暴延期 914中秋前一星期上

香港L風暴都推遲？

香港冇

估唔到

百記市佔第一 佢排你套戲排得少已經食屎

今日去睇戲已經見到好多大清宣傳
我覺得大清香港票房應該都高過大叔

一次過睇大清同l風暴宣傳
正 兩套都係港產片

唔知點解 感覺上宇宙最強拍笑片應該幾好笑

之後係咪又有套肥龍過江

已經拍完

肯定高過
至少都七百

唔好唔記得佢幫黃百鳴拍過賀歲片㗎
本身佢節奏慢一拍
『最強囍事』遇着慢半拍嘅劉嘉玲 出嚟效果幾好笑
『八星抱喜』同快半拍嘅吳君如 反而靠對手先得

逆流post度抄：
中型發行方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在首天表現一般下，周末隨即被縮場一成至27院映逾85場，昨獲得近五千人次捧場，較周四爬升達四成七，也是六部新片中爬升最佳的一部，每場平均人次達56，推算收入則在33萬至35萬之間，而三天累積則接近百萬，繼後走勢相當視乎口碑與餘下場次數目。

如果有後勁希望收到500萬

個人覺得比盡300

有冇人覺得依幾年啲傳媒少咗吹奏港產片

我份人好簡單
見到甄子丹大戰MMA高手就想睇

大叔無700真係唔收貨
擺呢個檔期上實在太有自信

之前我地大家都話逆流，兄弟班會收得

睇完咪知咩料

暑假先多人睇嘛？

兄弟班一早話唔收得
個人推斷逆流大叔最終唔過五百
始終嘉樂16號要上大師兄 打後嘅場次應該得返個位數

大師兄至少七百 有望過千
L風暴至少八百 有望千二
純粹個人鳩估

問題係佢主打客路並唔係家庭/學生/小朋友
衰啲咁講求其一個長假期 可能都會畀宜家高幾十萬

睇翻今年港產片情況
我估大師兄同l風暴可能都係五六百

大師兄坐底一千萬，
八月中無對手，買佢千八萬票房
L風暴僅僅過千萬

大師兄黎講
睇片頭已經想講我睇緊咩野
做教師諗住有d 新意點知又係打到仆街

估大清八百萬 L風暴六七百萬 洩密者們都係三百萬到 唔覺得L風暴會爆得去邊

L風暴有基本盤
上集咁都九百 今集應該八百走唔甩

丹爺想為人師表 而王晶想佢打 易賣埠
結果搞成咁

win win 啦

又唔係唔夾

GTO咁

係咪無港產鬼片

吉屋

女皇撞到正

10月

與神同行口碑好似無第一集咁好

唔計安樂自家發行既戲 港產片排上映檔期真係好差

宇宙最強玩膠+動作戲
觀乎預告片正正常無乜柒味 票房應該fat fat啦

我睇完個預告片就唔想睇

近年檔期最靚一定係葉問3 加 紀念日
呢幾年少咗港片敢上聖誕檔期
佢地仲要同期上 一齊大收
仲記得豪華排晒長龍買飛 + Full House

豪華full house

其實電影上畫日期係點決定/傾返嚟？

嚴格上坐滿八/九成

新年睇戲都只坐滿一半
葉問3同紀念日真係好勁

又唔好太高估star war對香港人既吸引力
加上葉問系列口碑建立得唔錯

我冇高估star War
重點係葉問3能夠攞到平安夜呢啲檔期
仲要係反而啲西片避開佢先至勁

紀念日食住個勢上優先場都執唔少

當然都要葉問3排片夠膽又夠醒先收得
佢個聖誕檔期好多大院肯播

【寰亞大地震】陳嘉上 陳慶嘉離職 創辦人莊澄回歸接管電影部

嚟緊周顯揚會幫寰亞開拍《射鵰英雄傳》電影版、劉偉強會開拍《頭文字D2》，台灣導演鈕承澤會開拍《跑馬》，睇下莊澄回歸之後，可唔可以幫電影部止血，就算唔賺錢，起碼都唔好繼續蝕落去呀！

頭d 2

阿木會唔會真係王粗藍,定係啲大陸諧星頂上

寰亞老闆林建岳近幾年因為專心從政，娛樂事業方面冇乜點理，4年前佢請咗陳嘉上同陳慶嘉入公司管理電影部，結果成績表一直欠理想，據悉上年公司大約蝕咗近2億。

大部分虧損應該係黎自《追捕》中日韓都仆街

仲用班老嘢拍戲邊有人睇

馬田史高西斯都老呀
問題係一代名導吳宇森回塘得好緊要

岩岩先發現原來有依個post
支持港產片
盡量有時間既，都會入場睇當支持下

大片唔怕遲啲睇
但港片頭一星期票房唔夠就縮到得返日頭場

果陣上都唔多覺有大宣傳
問人都冇人知有套咁嘅戲

陳嘉上 陳慶嘉

2條友都流流地

上年除咗春嬌同建軍外 全部應該都仆晒街
當然主要都係追捕衰得太勁

葉念琛開新戲
香港結婚有幾難

莊文強導演 郭富城周潤發《無雙》預告

上年有邊套唔仆街

春嬌囉

逆流大叔聽日開始cut場
要睇真係要快

佢本身啲時間都已經幾衰

聽日得59場

大清11號有優先場

又嚟

好多道具銀紙

隨時得返 fisher lok
你睇歐洲攻略變成點

有無人聽晚會睇蔡一智唱日文歌

與神同行一日票房都過逆流累積
點搞呀香港人

港片方面，天下一發行、陳詠燊執導的《逆流大叔》在次周被削場三分之一下，昨天於28院映近65場獲近2,500人次，推算收入在17萬以上，較上周四下跌約兩成半，觀乎暑期開畫電影情況來說，算是抗跌力較佳，觀乎電影於八天累積約230萬，周日可望累積衝破三百萬。且看周末又能否憑著較高入座，來保住場數。
From講鏟片
與神同行一日已經過左呢個數

無得搞
啲人太多理由唔睇港產片

週末推一推

你留主流商業片同生活小品比邊有可能有得比

睇左大清
比想像中好睇

無想像中爛定真係比想像中好睇先

優先場d時間太差,睇唔到

胡定欣應該可以出年有最佳新演員提名

大清真心好睇喎，估佢唔到
不過點解學生男主角要用個大陸仔

謝票見到謝高晉，又高大又靚仔，搵佢做主角咪好
利申非gay

籃球隊隊長？

所有理由都不成理由

講下有幾好睇？

感覺似逃學威龍？

想睇，但係澳洲讀書點計

唔係逃學威龍果種
套野其實探討既野幾認真，笑位唔多，反而有d位令人眼濕濕
睇得出丹爺係想為下一代做返少少野先拍呢套戲
雖然佢解決學生問題既方法有少少鳩同交代得好快，但係成套戲睇落個感覺好舒服，睇完幾有希望咁
要睇打戲既都唔會失望，打鬼佬果場幾正

回上面
係呀籃球隊隊長
戲內個格有少少仆街但真人好charm

唔喺香港咪現實啲等出碟再買
不過呢個weekend 有口碑儲到票房好感動

原來翠絲只係做private screening

前幾晚睇柔道龍虎榜仲以為開場前會有翠絲full trailer睇吓,
結果都係得自主特區8月放映預告
btw, 巴打講得啱, 藝術中心個screen睇闊銀幕電影確係麻麻

Cut左場但票房升

【喜歡妳是妳】談善言自稱「萬年學生」 楊偲泳首次擔正女主角

電影《喜歡妳是妳》今日（10日）舉行開鏡儀式，劇中一眾主要演員亦有出席，包括：談善言、楊偲泳、歐錦棠、韋家雄等。電影主要圍繞兩位女主角，分別係談善言及楊偲泳，故事講述二人成長階段，一起面對嘅事，偲泳更講到戲中會發揮超出友誼嘅事情。

楊潮凱與吳詠珊合導

不過音效搭夠
柔道龍虎榜最重要係opening嗰兩下「呵！閪！」

楊潮凱係之前tvb果個？

大師兄啲場次都好惡劣下

王晶就算鳩數啦

港產片黎講第一日算係好多場了

套戲完全無王晶味道

逆流d 口碑開始推緊d 人入場
可惜場少又西

身邊開始多人話想睇

百記排晒俾與神同行
一日十幾場

甄子丹嚟講算少㗎啦
特殊身份仲多過佢

王晶出品啲戲真係冇咩心機推

岩岩睇時間 大清真係比想像中少場

林峯最邪惡 孿毛劉青雲心理唔平衡

影帝劉青雲、蔡卓妍（阿Sa）、林峯、何佩瑜（Jeana）及李若彤友情客串的英皇電影《神探大戰》，8月已正式開拍。與韋家輝導演合作多次的青雲，今次於新片的首個造型亦曝光，一頭短曲髮的他配合招牌冷峻表情，不發一言已戲味逼人，他說：「呢個造型確實好出色，要成功演繹一個角色，需要好多方面配合，戲中呢個警察有少少問題，刻劃主要從精神層面着手，甚少電影會這麼透徹地探討一個人的精神狀態。今次再同韋家輝合作，係一件頗具挑戰性工作，因為佢已詳細寫低角色心理上變化，又會一直挖我內在嘅嘢！」亦曾拍過韋家輝電影的阿Sa，則直言導演非常「拍得」，可以不眠不休連續多個小時拍攝，惟今次再合作卻出乎意料地早收工。

演非一般警察的林峯，就不諱言以前曾為此有抱怨，他謂：「點解唔畀我演唔正常人物，甚至反派？意想不到，這已是我今年第三個不正常角色，而且仲變本加厲，導演說想塑造一個最邪惡嘅角色，唔係反派咁簡單，係一個完全黑暗人物，絕對係好大膽嘗試，呢半年一直處於唔穩定狀態，之前兩個角色都好唔正常，心理上有個鋪排，相信導演會給我好多啟發，為角色增添更多可能性，所以當初聽導演講解劇本，已經目瞪口呆，幾乎『嘩』一聲喊出嚟！」

老闆楊受成近日特別到片場探班，並表示已一直期待與導演韋家輝合作，對現在終能成事，故對該片非常有信心，更謂：「青雲好戲人人皆知，阿Sa演技愈趨成熟，獲封影后是遲早的事；林峯好戲又靚仔，演警察入型入格，幾位主角實在太勁，我當然大力支持！」

【神探大戰】劉青雲卷髮造型勁神秘 林峯成最黑暗反派：想做泥膠

韋家輝導演新作《神探大戰》已於8月正式開鏡，他今次再夥拍最佳拍檔劉青雲世紀合體，加上蔡卓妍和林峯耳目一新的破格演出，勢必再創經典。劉青雲戲中首個造型隨開鏡正式曝光，只見他一頭中分短曲髮，配合招牌冷峻神情，極具神秘感。

韋家輝執導《大時代》跟劉青雲首次合作，之後陸續交出《一個字頭的誕生》、《嚦咕嚦咕新年財》、《我左眼見到鬼》及《神探》等經典港產片，今次在《神探大戰》再聚首，自然備受影迷期待。提到跟韋導再次合作，劉青雲坦言角色頗具挑戰性，因為戲中這個警察有少少問題，刻劃主要從精神層面着手，甚少電影會這麼透徹地探討一個人的精神狀態。

不止劉青雲，其實阿Sa都曾跟韋家輝導演合作，三人更曾在《鬼馬狂想曲》交手，多年後再次同場，阿Sa大爆當年拍戲的趣事，「拍《鬼馬狂想曲》時，我和阿嬌都分別在踩幾齣戲，那個年代大家都是這樣，記得第一場開工，剛在另一組通宵之後，緊接過去拍筷子姊妹花在後巷打劫，人已累得要命，還要扮鬼扮馬！印象中，這位導演（韋家輝）好『拍得』，可以不眠不休連續拍好多個鐘，之後有一場在酒樓，很多演員如鎮宇哥都有份，他足足拍了三十個鐘！」

相隔幾年，阿Sa拍《神探大戰》再遇韋家輝，依然不能鬆懈，她透露戲中角色的年齡與心態橫跨幅度甚廣，分幾個階段，有年輕亦有已婚懷孕時期，更有一場要被人虐待幾天的戲。

跟阿Sa老友鬼鬼的林峯在戲中都有大膽嘗試，事關常演正面角色的他要化身非一般的警察，韋導演更放風話將是個最邪惡的角色，並非反派這麼簡單，是一個完全黑暗的人物，林峯都直言一聽導演講解劇本已幾乎「嘩」一聲喊了出來，「我希望今次可以做一舊泥膠，任導演搓圓撳扁、盡量配合，並且將入行十多年累積而來的經驗，也就是我認為對變態角色的理解與看法，放入這齣電影之內，盡力發揮到淋漓盡致！」

神探

神探大戰

林峯 吳卓羲個班其實一早要係電影圈接班

終於開拍

老老實實
韋家輝無杜琪峰拍住失控機會好大

套野 垃圾 唔好講到咩咁
港產片d人唔睇係有理由
追捕垃圾到 仆街 我上網睇影評 咩大把戲仲可以讚
呃人入場好咩 殺雞取卵
所以依家香港人等身邊人睇左反應先睇係正常
（我有入場睇港產片 ，但近年對比日韓泰印中都唔夠打）

日韓泰印中都有爛片 只係香港無咩人會發行啫

前者其實一早跳咗出嚟 只係佢近年唔拍戲

如果用「追夢男女」同呢套對比 我會期待呢套多啲
向佐

逆流大叔開始加場

然而本周最值得注意，仍是天下一發行、陳詠燊執導的港片《逆流大叔》。電影踏入第三周在維持上映逾60場下，昨天獲逾3,00人次，每場平均人次達61，推算收入近27萬，成績較開畫日與上周四還高，反映電影在勁口碑帶動下，再度出現倒升的情況。觀乎電影於15天累積接近470萬，今天累積可望挑戰五百萬大關。

Source: 講鏟片

終於五百萬

問題係 香港電影無進步 甚至退步緊
人地日韓泰印進步緊

個人認為05-09年確實退步咗 但近年漸漸好轉中

多左好多學院派同靠鮮浪潮同ifva 入行既新導演

前者今次終於埋到比較好既班底拍戲

唔計主演既話 追夢男女都好吸引我
年頭殺青 唔幾時上

呢集好聽
入面有講到一段星爺同塔倫天奴嘅會面

之前莊文強嗰集都好正

星期六有8600人入場睇逆流
大Ching都有8000

早前係hkiff放映過既《看見你便想念你》會係香港同志影展上兩場

甄栢榮《女皇撞到正》十月十八上映

估唔到QT鍾意睇無敵風火輪

蘋果日報報道 鄭保瑞新戲「陌路人」
郭富城楊千嬅主演

屌原來唔係鄭保瑞

幾難得 今個禮拜一次過睇三套新港產片

邊三套

套告別之前就黎上先搞啲咁既野 大家點睇

大清 非同凡響 l風暴

告別之前點都唔睇好啦

"慈善電影"

逆流大叔七百萬

重溫完爆裂刑警 好睇到呢

灘叔正仆街

第幾分鐘開始

有冇人睇左L風暴

下禮拜睇

普普通通

食飯戲

【📽《無雙》香港海報曝光📽】
《竊聽風雲》系列班底 X 兩大金像影帝
偽鈔集團捲起全城風雲
穿梭歐亞北美 解破新鈔防偽技術
#周潤發 X #郭富城 聯手出擊 締造「超級美金」
10月4日全城防偽

#無雙 預告：

#莊文強 導演 #麥兆輝 藝術總監 #黃斌 監制 | #周潤發 #郭富城 雙劍合璧 | #張靜初 #廖啟智 #方中信 #周家怡 #孫佳君 #張松枝 #張建聲

1:22:45左右

啱啱睇咗「幼兒怨」
七月十四睇呢啲戲真係笑到仆街
製作鳩流流

本周共有三部荷里活電影與一部港片作大型發行，結果由天馬發行、林德祿執導的《Ｌ風暴》拋離對手下勝出，電影首天安排於39院映約188場下錄得近萬四人次，每場平均人次達74，推算收入在百萬以上，可以說是今年除賀歲主檔期外，首部港片開畫達百萬以上水平。不過有趣的是，個別戲院的場次卻一早出現大量購票的情況。看來這部由林德祿執導的反貪系列電影除了獲得一般渴求動作電影觀眾入場外，也在外在因素獲其他客源。

L風暴正正常常，例牌警匪片，無驚喜又唔會失望啦

PS Cinema City一日上好多場

睇完大清既感覺係 估唔到套戲票房咁少

【金馬初選揭曉】邱澤舒淇力抗中國大軍 劉若英角逐新導演

港片則有關錦鵬導演的《八個女人一台戲》、《黃金兄弟》、陳果執導的動作片《九龍不敗》、黃秋生主演的《淪落人》、張晉主演的《葉問外傳─張天志》、美術造型及視效精彩的《狄仁傑之四大天王》、《捉妖記2》、吳鎮宇主演的龍舟電影《逆流大叔》等。

台灣：
《角頭2：王者再起》
《誰先愛上他的》
《切小金家的旅館》
《范保德》
《鬥魚》
《小美》
《粽邪》
《引爆點》
《藍色項圈》
《幸福城市》
《後勁：王建民》（紀錄片）
《只有大海知道》

中國：
《邪不壓正》
《影》
《江湖兒女》
《後來的我們》
《一齣好戲》
《狄仁傑之四大天王》
《地球最後的夜晚》
《你好，之華》（中日合拍）
《我不是藥神》
《郊區的鳥》
《寶貝兒》
《撞死了一隻羊》
《妖貓傳》
《無問西東》
《紅海行動》
《大象席地而坐》

香港：
《淪落人》
《八個女人一台戲》
《葉問外傳－張天志》
《黃金兄弟》
《逆流大叔》
《九龍不敗》
《捉妖記2》（中港合拍）

其實我好中意
但比人瘋狂cut場 唉

估唔到收得仲差過舊年追龍

可能係無完整記錄到
Btw好想梁雍婷攞最佳新演員 同埋希望吳肇軒有機會提名（以青春的名義）

屌你正呀喂
btw有冇風林火山消息

大師兄真心好睇

有冇片睇

條片只係for尋晚電影資料館講座，而且千叮萬囑唔準偷拍

追龍搭多個劉華 片種又唔同
其實呢套真係唔差 編劇係黃金花導演

四五百萬港產片算係咁

好彩大陸上咗兩日暫時都收7,000萬有交代

反而L風暴靠院線優勢

票房幾好

我覺得大清唔夠好收係因為片種問題
口碑又唔夠逆流好
而家睇戲單靠一個明星未必夠吸引

大師兄製作誠品上唔輸畀逆流

但逆流有本土電影同情分

所以大家都出多句聲用口碑撐

但劇情兒戲
個反派 我完全唔覺得佢點解可以同主角夠打
打又少
係有誠意 但真係好薄弱成個劇情

L風暴一日已經百幾萬啦

萬梓良

L風暴好多換票證都只適用CinemaCity
開好多場次其中一個原因都係咁

加上自己公司嘅戲

我記得星期二睇Movie Town (沙田) 預售星期四D場
每場都好整齊咁賣咗五十張飛左右

啲換票証究竟邊到流出/有乜來源拎到

贊助商派飛

極期待出年iff

有部分人撐而唔盲反煌精已經算係套大清呢套戲既其中一樣成功之處

郭富城與楊千嬅跟一眾演員，包括萬梓良、鮑起靜、張達明等，為新戲《麥路人》進行開鏡儀式。新戲的故事靈感取材於社會現況，正如香港樓價高企，在貧富懸殊的背景下，刻畫一群地下層的邊緣人所面對的問題。而戲中，郭富城主演的金融才俊經歷挫敗後被打落低層，在逆境下尋回夢想。

接受《香港01》訪問時，郭富城透露接過劇本後被這個關於社會的題材深深感動，加上未演過金融才俊，所以看完劇本後立即答應拍攝。千嬅就直言覺得劇本能夠反映香港現實的狀況：「有好多人會流連24小時快餐店，但其實佢哋未必冇屋企，希望透過呢部電影可以分享佢哋嘅心聲，令大家對香港更加有認識。」

談到拍攝前的準備，郭富城戲中的形象比較滄桑，同時因為飾演社會底層，食住都成問題，所以自己平時都會減少進食：「因為想感受呢種餓嘅感覺，同冇嘢食嘅狀況始終劇本比較貼近現實。」在旁的千嬅就大讚郭富城在拍攝時，很清楚地分析整個拍攝過程，所以知道對方除了形象上，各方面都投放了很多心機。而自己解了劇本後，都感到特別起勁，因為戲中都有很多好戲之人，所以拍攝時很有推動力。

至於提到今次在戲中跟萬梓良有大量對手戲，郭富城坦言當時自己剛剛入行，還在訓練班、將近畢業前的第一套電視劇就是跟萬梓良合作。 相隔廿多年後再合作，也能夠在對方身上學到認真工作的態度：「一定有火花，每個演員都好有火花，大家角色上都有串連，同時都係團隊嘅精神。」另外，談到劉德華演唱會有粉絲排隊購票時被斬，千嬅及郭富城大感愕然，郭富城直言：「法治不容！」而千嬅就話：「係唔可以發生嘅事，有關部門都應該要關注吓。」

本身成日覺得chilam做戲會唔好睇，但睇完L風暴對佢改觀左少少 都過得去

鄭嘉穎個髮型好柒

想知冇睇s有冇影響

冇太大關係
只係會唔清楚點解古仔同Chilam係識得+有close up影chilam嘅子彈窿

睇返原來盧海鵬三套都有份做

但係做三個唔同角色

三集做同一個角色 ： 古天樂 盛君 張松枝
兩集做同一個角色 ： 張智霖 曾國祥 陸駿光 李忠希

三集做唔同角色 ： 盧海鵬
兩集做唔同角色 ： DaDa 廖啟智 姜皓文

成日見某片戲院平日預售第一行都座滿人

但後排仲有大把位

代表乜？

估唔到張繼聰同智叔一開波就死

9月6日上映《告別之前》

套戲講咩：
性格樂天的昕翹是一位新入行的社工，專門負責癌症治療小組的個案跟進工作。

她獲分發了三宗跟進個案，分別是患上血癌的小女孩欣欣和她的中產父母；正準備下嫁未婚夫卻突然發現腦內長了腫瘤的嘉純；還有即將年屆八十，頂多只剩一年壽命的貧苦老太太蘭姨。

三位病人面對疾病都抱著不同的心態，但同時有一個共通點，就是與死亡越走越近，距離跟摯愛告別的時刻也越來越近⋯

有咩人做：
張繼聰 衛詩雅 陳柏宇 羅蘭 談善言 姜皓文

有咩賣點：
溫情小品，睇內容都幾感動，演員配搭都算新鮮

預告：

【告別之前】羅蘭姐感人演繹 《告別之前》帶觀眾重新認識生死

電影《告別之前》由劉孝偉自編自導，戲中超過20位演員，包括張繼聰、陳柏宇、衛詩雅、羅蘭及姜皓文傾力演出。電影分為三個故事，並借三個家庭面對疾病的情景，令觀眾重新思考生死意題，並學懂珍惜身邊人。

其中一個故事以羅蘭的角色蘭姨為中心，講述年屆80的她，一對子女在她改嫁後離家出走。自此，她一直獨居生活、自力更生。直至她確診患上癌症後，她亦希望放棄治療、安然離開。預告片中剪輯了羅蘭姐從醫生口中得知患癌消息，靜默了一段時間後，以一句「咩都唔做，仲有幾耐」作結，全節45秒，看得令人心酸。

全文:

期待呢套

講鏟片：

李居明監製、任冠雄執導的《大迷信3潮爆開運王》自三月一日起正式開畫以來，過去數月斷斷續續地在李居明租下的新光戲院大劇場Super 3影院上映。而剛好在上周五農曆七月十四，便上映了中午十二時十分與晚上七時十分場次。可是，兩場「應節」放映卻並未獲得觀眾的垂青，兩場均錄得零入座，自然也是零收入。

不過，一些靈異題材的電影，有實際入座計算或需要以超自然方式來計算。也許這兩場《大迷信3潮爆開運王》說不定可吸引了一些我們看不見的另類觀眾，只是我們並未得悉而已。

截止於2018年8月27日，第38屆香港電影金像獎可能的入選片目

舊年候選名單:
機器之血、妖鈴鈴、一家大晒、分貝人生、告別之前

1月:
三個綁匪七條心(HK)、臥底巨星(HK)、心理罪之城市之光(HK)、猜猜我是誰、妖貓傳、大世界、解憂雜貨店華語版、搶紅

2月:
棟篤特工(HK)、我的情敵女婿(HK)、捉妖記2(HK)、西遊記：女兒國(HK)、擬音

3月:
大迷信之3潮爆開運王(HK)、紅海行動(HK)、閨蜜2之單挑越南黑幫(HK)、燈亮時(HK)、老師你會不會回來、唐人街探案2

4月:
愛比死更冷(HK)、前任3：再見前任

5月:
低壓槽(HK)、某日某月(HK)、中英街1號(HK)、嘉年華、幸福路上、路過未來

6月:
吉屋(HK)、洩密者們(HK)

7月:
水底行走的人(HK)、切小金家的旅館、動物世界

8月:
大師兄(HK)、L風暴(HK)、逆流大叔(HK)

下半年仲有淪落人、八個女人一台戲、翠絲、聖荷西謀殺案、無雙，
如無意外吳鎮宇同黃秋生會係影帝大熱，周潤發、姜皓文就黑馬，陪跑郭富城，
如果廉政偷步上映五場，剩低一個陪跑位亦都有機會係張家輝或者劉青雲，
由前年講到而家嘅熱血合唱團仲未定映期，唔知係咪似五個小孩的校長下年復活節前後上，
估唔到廿歲仔竟然有機會睇到黃秋生又同吳鎮宇同台，雖然又係嗰批人，但又真係幾期待

應該會輪比鎮宇啦

原本張家輝今個月仲有套沉默的證人 唔知改完期仲係咪今年上

Btw 翠絲片長118分鐘

寰亞聖誕應該會跟內地上「武林怪獸」
睇吓11月有無機攝到期

今年整體競爭較弱

下年真係難以想像
『麥路人』郭富城/萬梓良
『風再起時』梁朝偉/郭富城
『風林火山』梁家輝/金城武/劉青雲
『催眠裁決』張家輝
『神探大戰』劉青雲

風林火山，明日戰記，風再起時，
下年港產三寶

咁長

係喎 漏咗明日戰記
今年開咗好多戲 希望下年上到
方中信早排拍咗套法律題材嘅戲 終於再做男主角

正常
做呢個題材片長太短仲驚

重溫完真心英雄同走投有路
好睇到

巴打你都好睇啊

風林山火！

風林山火下年先上映

劉偉強套武林怪獸出咗大陸版trailer,
除咗方中信造型有啲吸引力外, 個預告都幾難睇吓

大清係唔差喎 睇得出宇宙最強好有心 去批判一下依家香港教育制度 幾欣賞佢加插左唔少新聞片 中意陳大利編呢套多過黃金花 呢套略嫌中段煽情左啲 成套戲個節奏去得好順 睇得幾舒服 係ok既

劉偉強同麥莊分道揚鑣後未掂過

差唔多啦
預左佢有排剪

反而覺得莊文強啲戲幾正

竊聽

Btw

其實劉偉強最叻拍咩？

佢好似乜戲都拍

自己風格係乜

係咪話套戲「搵鬼睇」

講漏左鄭保瑞套智齒 唔知今年仲上唔上
勁想睇呢套

劉偉強最叻係拍得快

好多好型嘅剪接／聲畫效果
套戲好睇嘅時候係好有氣勢
套戲唔好睇嘅時候(主要係劇本唔掂嘅時候)就好作狀

冇咩邊套電影真係高質

張家輝套 催眠裁決係講咩

方中信 都值得1個金像獎

其實冇乜
我只係揀到紅海行動,大師兄,逆流大叔

成日拍埋d膠片
認真去拍頭文字d 2 好過

大師呃同逆流大叔我都鐘意

有乜女主角可以頒獎禮揀

嚟緊有《8個女人1台戲》同《聖荷西謀殺案》，都係雙女主角戲

《8個女人1台戲》：12月
《聖荷西謀殺案》：11月

做乜香港電影上晝時間永遠有遲無早

仲有

九龍不敗、張天志呢兩套拍好又等幾時上

原來《8個女人1台戲》高先發行

關錦鵬同Winnie Tsang關係好呀嗎
近年佢監製好多戲都係俾Golden Scene發行

岩岩睇左大師兄，都唔錯

睇咗L風暴
娛樂性ok
都算緊湊 又係中間飛下車 有槍戰 有打交
情節就唔好抱期望
當支持下香港演員同幕後
估唔到有胡子彤同吳肇軒

我們九月一號零晨4:30煞青了🎬
一班大家熟悉嘅演員背後，多得這班幕後手足默默的耕耘，一起為香港電影發光發亮👍🏻
#支持香港電影
#馮志強作品
#爾冬陞監製
#香港電影新力量
#煞科快樂
天下一電影 One Cool Film
#leaflam

岩岩睇完L風暴，唔錯

Btw柏天男好撚靚仔 直頭靚過古仔

拍完無用架

要排到期上畫先得

大家覺得今年香港會派邊套戲出戰奧斯卡
我覺得會係《相愛相親》/《逆流大叔》

Me都覺得會係相愛相親
入圍就逆流大叔同黃金花

今屆釜山影展有兩套香港電影做世界首映
閉幕電影:《葉問外傳：張天志》
Gala Presentation:《8個女人1台戲》

會唔會係史上最中伏閉幕片

有鄭秀文既戲都有伏

張天志應該穩打穩紮

八爺武指
八爺導演
真係無咩信心

《8個女人1台戲》劇情大綱：
Yuan Xiuling, a former star and has-been actress plans to return to the spotlight of the theater a year after her philandering husband died. She decides to star in Two Sisters, written and directed by transwoman An Ouyang. But, her biggest rival, He Yuwen, a rising actress, also stars in the play. Yuwen plans her theatrical debut through it. During the preparation of the play, such a drama unfolds at the backstage as much as on stage. With the opening night at Hong Kong’s City Hall Theater just seven days away, tensions at rehearsal increase and tempers flare as actresses Xiuling and Yuwen’s buried resentments rise to the surface.

難道甘國亮飾演變性人（第8個女人）？

《告別之前》聽日上畫
一貫港產小品 大部分場次都係日頭
不過叫比想像中多戲院上

套戲好RTHK

豪華 新寶嗰啲全部都上
反而之前唔上逆流

至於本周市場的「砲灰」位置，則落在高先發行的《告別之前》身上，電影首天在26院映逾70場下，首天僅錄得八百多人次，每場平均人次只有11位。《告》片在開畫前傳出導演劉孝偉的負面新聞，看來演員怎樣努力宣傳，也未能力挽狂瀾。

票房皮已收

其實套戲都唔算太差

聽日睇楊凡

逆向誘拐 11月

葉問宇宙 張天志預告

做咩會變左快鏡

有大波妹柳岩

《八個女人一台戲》

有一種難以言喻嘅詭異感覺，期待
好耐未見過港產片titles用呢種咁簡樸嘅字體設計，有返80、90年代港產文藝片嘅風味

好似幾好

Youtube版

難得大陸女演員係講廣東話，而唔係事後配音

告別之前ok喎 啲演員好帶動到個情緒 羅蘭談善言張繼聰真係做得好好

好鍾意張繼聰執頭髮嗰幕 一下釋放晒所有情緒出嚟

話說狄仁傑琴日已經上畫

0宣傳...

黃金兄弟呢幾日喺台灣試映
到底係信心爆棚定不自量力呢？

但似乎反應唔差喎

安樂冷淡宣傳

班台仔咁鍾意古惑仔, 應該好受落

講起黃金兄弟 我已經比佢個預告洗左腦 一起衝 一起闖

在風沙中打滾

你打我一槍 我打你一巴 打和架啦

做兄弟 有今生無來世 唔係 有今生 仲要有來世

Brothers are people we can last for our lives
Same soul same pulse no one is leaving behind

【影評：其實友情歲月真係不用常回看】

星期五得到 Intercontinental Film Distributors（HK）Ltd. 嘅邀請，去咗睇由古惑仔五人組主演嘅《黃金兄弟》。

本身我自細就係《古惑仔》系列嘅Fans，由𡃁仔南到旁枝嘅十三妹系列都睇晒，所以對呢個組合唔反感，但可惜嘅係謝安琪講得啱，那動人時光真係不用常回看。

雖然因為錢嘉樂執導，動作場面令鄭伊健睇落好似葉問咁好打，然而同好多武指轉職導演嘅人一樣，錢嘉樂將戲份過度著重咗武打同飛車，令一套粒幾鐘嘅戲，得返半個鐘有情節，其他就只係「呼～嘭～磅」嘅空洞動作場面。

由於時間比例失調，劇情散亂不堪，大部份演員嘅對白都唔知有冇一版A4紙，尤其佘詩曼同佢哋個妹嘅角色，只係出嚟毫無意義咁插花，最後一幕更係顯得非常多餘。

同埋友情歲月炒咗幾十年，一早已經炒到由冷飯變爛飯，再唱就只係顯得呢班人老狗變不出新把戲，但可能同去茶記去例牌一樣，點都要唱一唱，所以硬生生地唱咗半套戲。

不過，可能佢哋自己都厭，所以試圖唱多首新歌，但首歌真係⋯⋯

同樣係飛賊片，N年前霍耀良執導，舒淇、林熙蕾主演嘅《絕色神偷》完全係兩個層次。

#黃金兄弟 #洲立電影 #錢嘉樂 #古惑仔

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
想知邊度有嘢玩、有嘢食，就即刻Follow埋我個ig: 啦！

尋晚 《黃金兄弟》 傳媒優先場。《古惑仔》 兄弟班再次合體重出江湖，絕對係睇本地九十年代港產片成長一族、以及全球古惑粉的天大喜訊，預料《黃金兄弟》 未上已經非常有聲勢！
《黃金兄弟》 由古惑兄弟錢嘉樂上陣執導，淨睇多場世界各地飛車場面已值回票價。打鬥、奪寶場面亦可觀，拍得古惑兄弟着實比古惑仔更有型更帥氣，更有默契！電影質素是非常不錯的。
《黃金兄弟》 令我想起當年的《五虎將之決裂》 ，其中一位古惑兄弟就像當年五虎湯鎮業，擔起反骨的角色，變成大反派，製造手足間的衝突。兄弟點壞都好，電影賣的是兄弟情，為何不可以最後走在一起聯手打大佬？係都要自傷殘殺？睇完感覺就像是八、九十年代的港産片，劇本不聰明，觀能卻一面倒，大家娛樂完開心散場回家。
如果有終極大佬的角色，是吳鎮宇就完美了！
最後還是針對劇本，如果兄弟們及余詩曼肯打電話用Whatapps，多用現代科技溝通，就不會搞到兄弟間嘅誤會覆水難收。
古惑班底總動員，少咗朱永棠，少咗大佬B，總是混身不自在，欠了些什麼似的。

當有人問我最鍾意邊套香港電影，
我通常都係答《古惑仔》，
成個系列睇最少超過100次。
所以睇呢套《黃金兄弟》，
明知係翻炒舊情懷嘅時候，
心情都幾矛盾。
遲少少先講呢套嘢點，
但可以預告，
我絕對會同舊作做比較，
嘗試逐忽驗屍!

台灣好評得誇張
香港網絡寫手就紥行哂馬

《黃金兄弟》：合格有餘的型佬兄弟情

看《黃金兄弟》的朋友，本來就是抱持著看《古惑仔》兄弟重聚重現大銀幕的目標而入場的，所以沒有道理覺得《黃金兄弟》中的兄弟情表達方式過氣，因為如果你有這樣的感覺，就證明你本身不是這套電影的目標觀眾。

《黃金兄弟》第一個值得稱讚的位置是雖然擺明就是要大家重溫《古惑仔》，但是並沒有在劇情設定上重複古惑仔的內容(當然你可以說為了內地市場，不能有黑社會)，取而代之改用傭兵團的身分，讓五子可以繼續有打鬥場面，繼續開槍，繼續扮型。故事敘述獅王(鄭伊健 飾)，火山(陳小春 飾)，淡定(錢嘉樂 飾)，老鼠(林曉峰 飾)，Bill (謝天華 飾)為美國情報部雇用的傭兵團，卻在一次營救任務中失手，一眾兄弟跟任務出錯的Bill同進退，於是全隊離職。五年之後，獅王為了心儀目標周醫生，決定幫助被非法用於病毒實驗的難民兒童，重新召集兄弟以及養大五人的阿爸(曾志偉 飾)，從情報局手上偷出相關藥物，行動成功後卻發現眾人被利用盜竊情報局賣軍火而得的大量黃金，並非病毒解藥，而背叛者卻直指行動的情報來源Bill……。

這個故事大綱精簡但是有一定的發展空間，就如同《職業特工隊》系列，故事情節並不需要太複雜，動作場面夠強即可。但是《黃金兄弟》卻正好在本不應該出錯的簡單劇情中犯下不少錯誤，例如片頭的營救任務中，為何要殺死一堆趕來救回營救目標的保安，之後難民兒童被用於藥廠病毒實驗，理論上藥廠已經會提供藥物用來實驗治療，這時候去偷一批解藥救小朋友，就算偷到，這群難民無法轉移，又如何真正確保日後他們的安全。獅王因為逃避追捕而衝入警局需要坐牢，撞車坐牢一年多，但是撞車前殺的人卻不用追究(還是查不到？)，出獄後火山又打扮如遊民說是因為內疚決定獅王坐牢期間自己要一直當遊民贖罪？外加有部分硬要強行催化的兄弟情，或者是90年代MV式的電影片段，這些位置不多不少的讓整套電影處於有點尷尬的局面。

所幸，正因為電影本體還是類似於《職業特工隊》的類別，所以動作場面跟耍帥扮型上依然效果甚佳，喜歡玩車的錢嘉樂做導演之下，電影中多場飛車跟爆破鏡頭都有一定可觀性，最值得一讚的是電影最後戲肉一段眾人合攻小島的場景，場面調度跟動作爆破都質感甚佳，對於機迷而言更有強烈的CS風格，佬味甚濃。而電影文戲部分，曾志偉起到相當重要的作用，阿爸與火山重逢一幕，讓不少人有足夠感動，也成為電影中一個亮點。

鄭伊健的角色與陳浩南這樣的團隊老大沒有太多分別，陳小春依然是山雞式的衝動象徵，而錢嘉樂這次主要做回自己車神的角色也算得心應手，而林曉峰的角色作為宅男電腦專家，卻沒有太多發揮空間，只是復刻了古惑仔內「包皮」的性格，最有發揮空間的反而是謝天華，這次不用當大天二的狀況下，反而更像Laughing 哥，心理轉折，甚至是一些性格上的劇變，讓他成為這次電影中主要角色，不過部分場口用力過猛，有點收不了手的感覺。

當然這套電影也面對不少拍攝的問題，例如日本拍攝不能飛車又不能開槍，只好移師台灣拍攝，而受到諸多限制下飛車場景也不能完全清場，事後硬要套上的CG雖然效果已經不錯，但對於看慣荷里活片的觀眾來說，還是略嫌假了一點，不過已經可以看出製作團隊以及導演的用心，片尾看到剪去的大量場面，證明整套片的團隊在電影最後呈現效果的取捨上也下了不少功夫。

兩套電影主題曲，一新一舊，雖然刻意了一點，不過入場看《古惑仔》重聚的觀眾們，本來就預期如此了吧？作為一套舊酒新瓶的電影，算是合格有餘型得起了。

《無雙》新預告

想問下有無巴打知而家有無d咩私人影院/party house可以租黎播戲/碟睇？
有時係屋企就算用電視睇都硬係唔係好夠feel

俾爸打們懷緬下六集古惑仔嘅片段

睇咗《黃金兄弟》首映
都預咗動作好睇過劇情
又歐洲又日本
故事都可以算係少少MI少少轟天猛將咁
出奇地冇乜大陸味
大銀幕睇古惑仔組合mix埋掌門人
有幾下係幾感動嘅
陳小春乞兒look應該係全場恥笑位

《失蹤》概念海報

呢套吸引

估錯晒逆流票房添

但大Ching同L風暴都中晒

BTW 暫定11月上

🔥2019年爆笑賀歲歌舞片《你咪理，我愛你！》有facebook page 啦！

💫改編自百老匯膾炙人口的音樂劇《I Love You, You Are Perfect, Now Change》，由王祖藍首次執導、超強主演陣容包括 ：毛舜筠、曾志偉、王祖藍、王菀之，更有近50位演員以百變造型、不同的性格，演繹13段令人意想不到的愛情及親情故事💕

電影將會係2019年1月31日農曆年上映！

估你唔到 高先
改左名

福祿壽已經齊左粗鹽同祥仔 唔知有無思捷大師客串呢

接近千五

黃金兄弟

同想像中一樣咁失望

11月8 以心試法 全城搜刮
《逆向誘拐》首條預告 即將首發

原來套戲係邵氏+手工藝+安樂+TVB+英皇聯合出品
下年賀歲檔有好大優勢

又安樂又英皇，但點解會係高先發行

邵氏系佔最大份 可能廢事畀其中一方發行搞到對家唔歡喜
所以畀「外人」搞？

（雖然安樂可以同英皇聯合發行 ）

賀歲好似仲有套乜乜旅行團
林敏聽嗰套有咩卡士

出年賀歲檔唔知出唔出到一套可以同思捷大師既一家大晒挑機呢

未知，淨係知有泰迪羅賓同郭子健幫手搞

英皇+ Broadway

起碼有基本盤

《無雙》// 忍唔住要講，《無雙》是今年話題之作。 一部不宜劇透的電影，我先寫兩句，就8個字：莊文強｢弄巧反拙，作繭自縛。｣
from七城fb

發哥始終擺脫唔到伏片？

安樂應該都有自己片掛
美人魚2？

多手係letterboxd睇短評唔覺意比人劇透咗

慘
條撚樣無落spoiler alert？

美人魚2好似話暑假上

個短評講呢套似某一套戲，就幾明顯咁估到個twist係乜

仆街上嗰時都係唔好上連登

其實當有人話一套戲唔可以劇透，某程度上已經劇透咗一半，因為睇嗰陣會特別有戒心

試想像如果當年入場睇殺人犯唔知有twist, 個結果會幾震撼

條友講笑定認真

大家點睇遲啲套非同凡響？

如果係真 即係鹿鼎記延期開拍

暫時係我今年最滿意嘅港產片

我一直期待緊
有你呢句 上映即刻要狗衝去睇

估唔到歐文傑導演水準幾穩定, 呢個題材外加拍攝限制我自己係收貨

巴打睇咩特別場？

夏日電影節嗰場

原來佢籌備緊嘅古裝片係鹿鼎記
咁知唔知咩卡士，巴打好似知好多內幕嘢咁

好驚到時冇場 你知依家啲戲院架啦
之前逆流大叔岩岩上個陣 啲場唔係勁早就勁夜

好似半年前佢喺微博無啦啦出文
問人想邊個做韋小寶

但最終卡士就唔多清楚啦

BTW 唔知上年定前年佢同關錦鵬喺電影節嘅座談會到講 話會拍套英文戲先 點知又係冇晒消息

黎緊兩個月好多野睇

紅海行動代表香港出戰奧斯卡

3年前破風，今年紅海，班友究竟有幾鍾意林超賢

香港電影神童

優先場

《無雙》 9月30日 起優先場︱10月4日 全城防偽
周潤發 X 郭富城 X 莊文強 導演

製作上真係呢套好喎…
今年真係無乜邊套ok
最多話題嘅逆流無論內容定製作上都唔入流

黃金兄弟啲對白 但係啲飛車同槍戰又唔錯 係爆破場面差咁啲 呢啲戲久唔久玩下情懷就算 10年一套可能會支持下 瘋狂拍就咪搞我

漏左講 大場面好睇但係好堆砌

卡士: 張繼聰、bob、吳耀漢、泰迪羅賓、梁小龍
張繼聰夾林敏驄啲鳩嘢應該會好笑，但阿bob...

雖然我好憎阿Bob
但『重口味』同『太爆太子太空艙』都收貨

大哥講話你要聽

到底邊間公司做發行

好似Benz雄

近來冇咩港產片好睇

竟然配咁嘅bgm

會想睇，但好驚會失望
編劇：李敏

逆流應該計出年

但係人地
日本：小偷家族
台灣：大佛普拉斯
中國：嘉年華
台灣：BURNING

香港

打錯，burning 係韓國

各位知唔知香港邊到有得睇港產既獨立電影?

陳果唔聲唔聲拍咗妓女三部曲最終章《三夫》

好似幾有睇頭
上年嗰套難睇到好似掛名拍咁

©Nicetop Independent Limited

久違了的Nicetop Independent

搵食啫

留意影意志

《八個女人一台戲》12月正式上映

原來《無雙》131分鐘

聽日睇

真係甘國亮

導演揸的士嗰幕熟口熟面

對上一部過130分鐘既港產片係幾時既事

紅海行動 明月幾時有
黃金時代 3個鐘
竊聽3 掃毒 都過130mins

掃毒 135

無雙麻麻地,但係張靜初副偈係幾正

期待《非同凡響》
《無雙》有時間都應該會睇
《女皇撞到正》唔知會唔會係笑中有淚果種

非同凡響有啲失望 心有餘而力不足
越後越...

不過越來越中意余香凝

女皇撞到正

我都係, 骨妹逆流非同凡響唔同角色類至都演得唔錯, 好順眼

比起第一套骨妹，佢真係愈做愈好

金馬獎得翠絲入到男女配角
其他港產衰晒…
不過翠絲男主角都無，有少少擔心

冇計 呢兩年港片真係好靜冇乜突出既作品
入親場都係失望居多 黃金花 逆流大叔根本上唔到大台
但岩岩睇左無雙 呢套都算眼前一亮

黑仔ig 放負，唔知關唔關事

黑仔最少有入到最後討論名單，不過都唔夠票入圍

留名

[推到完場]《起底組》11月1日正式上映，巴打絲打準備賜酒未？？？

正評係為咗睇女的

希望唔好係女士復仇level

今年真係無邊套特別好

個trailer 好趕客

黃百鳴真係好勁
繼『L風暴』後 『古宅』再次中港兩個版本

內地版口碑屌晒鬼

香港版就真係有鬼

古宅上得廿場

L風暴港版都已經邪不能勝正 支那版係點

內地版聽聞係多兩幕
片頭變咗係反貪局開會話要捉人
結局加多幕「政治正確式」演講

原來古宅就係朱茵做果套鬼片
都唔知上咗畫

啱啱睇完真係哇一聲

睇完無雙覺得麻麻地，設計可以再好d，某d地方做多左
勝在娛樂性十足，香港觀眾應該會收貨

原來翠絲個題材咁偏鋒
睇怕又係贏口碑輸票房
炮灰嗰類

內地版幾時上咗？

同埋究竟合拍片可以點先上到兩個版本

愛奇藝直接上架

後者就真係得黃百鳴先答到你

其實上愛奇藝之類網站

老細係點賺錢

用點擊率分紅？

王晶同蕭定一嗰種係一早簽咗合作幾多套
就會似普通電影公司聯合出品咁樣投資

而呢一套就真係同普遍網大咁靠觀看次數收入
愛奇藝收月費 某啲大片更加逐次收費

不過好多港產片其實成本好低 拍得住網大

低極都1000個

唔洗

古宅除左張彥博 張繼聰幾好笑 朱茵仲係幾正
之後就 仲要咁短 完全估唔到咁完

女王撞到正比預料都好

睇左兩套譚家明，佢以前既戲真係好前衛

無雙唔差 終於有得睇周潤發拍翻套可以發揮既戲 個角色完全係為佢度身訂造 莊諧並重 做得好好睇 郭富城都做得唔差 但係可惜有少少被發哥比下去
成套戲大場面 槍戰都睇得過癮 娛樂性係好夠既 劇情都唔差 但係個結局我自己就麻麻 同埋個所謂扭橋位我覺得有少少眼高手低 但整體黎講都唔錯既 周潤發既演出真係無得彈

亞洲電影節香港電影:

開幕片《翠絲》

黑仔做易服/變性人
台灣金馬獎 男女配入圍

開幕片《淪落人》

黃秋生演輪椅人士 菲律賓少女做女主角

閉幕片《三夫》

陳果拍返香港地道！妓女三部曲最終一部
預告都幾重口味

仲有
《逆向誘拐》

《點對點》導演新戲 似乎係推理懸疑類

《一級指控》

選戰導演第三套電影 少見律政題材 陳家樂方中信主演

《G殺》

睇介紹似cult片 仲擺午夜狂熱項目 杜汶澤主演

毛俠 有無人睇左

八個女人一台戲
部份角色冇必要出現
釜山電影節嗰5分鐘精華剪咗開頭同結局落去

張天志動作場面上用太多威也
但有幾幕都幾標誌性

八步半有少少興趣

21/10 古天樂電影院上神經俠侶

如~讓~

比部識響既真電話我啊！嘉樂仔！

9229 5599 記住啊

《淪落人》預告

harder harder

我諗起力王

Destination Wedding幾輕鬆
但拍法真係幾偏鋒
同前半段去得太盡
後半段對比之下就略嫌悶場

回錯post

原來《逆向誘拐》出咗trailer

好神秘

睇戲前播左呢條片 隔離有人問做乜野事

非同凡響已經cut到夜晚得2場
好灰
今年港片其實進步咗
爛片少咗
題材多咗
新人擔正多咗
但純港片票房真係套套都仆直

我睇完都唔知咩事 不過感覺幾有趣

呢條片點吸引到人入場

抄V_crooij巴另一個港產post：

宜家上映緊既香港電影有女皇撞到正，非同凡響，毛俠，無雙，古宅，黃金兄弟，L風暴，逆流大叔
今個禮拜有鬼片八步半喜怒哀樂
11月有起底組，逆向誘拐，翠絲
12月有入鐵籠，張天志，八個女人一台戲

hi

靈異片 《八步半喜怒哀樂》明日上畫

導演：
泰迪羅賓

演出：
睇下面

故事簡介：
著名導演在片場發生意外，使他陷入疑幻似真的夢魘裡，嘗盡「喜」、「怒」、「哀」、「樂」四個奇幻旅程。

《喜：喜宴》張繼聰、陳靜、肥媽、邵音音、溫超
《怒：大廈》鄭嘉穎、夏嫣
《哀：凶宅》鄧麗欣
《樂：東城》林敏驄、蘇麗珊

預告：

呢套興趣唔大，不過都推下

Lm

得三十場

唔知今年剪成點 上年睇咗好唔掂
除咗怒 其餘三段

岩岩睇完 完全同意好唔掂 怒真係已經算比較好既一段 內容氣氛都比其他3段好 囍都一般我收貨 但係尾果兩段真係爛到唔敢睇 由其最尾玩到好柒好尷尬

咁睇嚟同上年冇分別
唔使入場睇多次

原本話暑假上既沉默的證人又消失左
智齒年尾有無機會偷步上幾場

翠絲入左東京電影節

有無人睇咗起底組

合拍片夾唔到期 就不斷咁拖
就算國產片都係咁

周迅同吳鎮宇有套香港背景嘅法庭戲又係等咗幾年都未上到

今年金馬都係中國片多

起底組垃圾到 成套戲啲劇情剪接垃圾到仆街
同八步半有得揮 八步半起碼怒ok

開咗post
可以集中鬧

岩岩睇完 垃圾到仆街 無主題無劇情 演員做得差 剪接出曬事 得個半鐘咁短都可以悶到仆街 好難睇 仲差過八步半 薛可正都係收皮啦

今年下半年港產片好似好多人支持咁

但冇一套劇本係合格

無雙未睇

逆流 非同凡響 女皇 都唔合格？

個期要點夾架？麻拎煩

搞到今年好少港產片上

講真

數下數下有啲戲拍咗又無影

九龍不敗
神秘寶藏
仲有套鄭中基

逆流之後上得都算多喎

好大原因好多都係本地製作

可以自己考慮上映日期

但上半年真係災難

睇左三套港產
女皇》起底〉喜怒哀樂
但stephy演技好過娜姐

唔記得仲有女皇未睇

逆流90分鐘講4個主角，篇幅太短所有人物都冇吔深度，而胡子彤角色根本可以唔要

非同凡響所有野都好散，谷祖林突然轉變得好odd, Eric kwok都係，點解嘈緊可以突然好返

而谷祖林發現佢岑咖其走水貨再見家長依一段可以完全唔要，岑咖其佢自己醒覺左咁仲要依一段有咩意思？

淪落人

截止於2018年11月11日，曾在/將在香港上映的華語片片目
紅字為香港電影和合拍片

1月:
心理罪之城市之光(4/1)、奇門遁甲(4/1)、猜猜我是誰(6/1)、以青春的名義(11/1)、妖貓傳(11/1)、大世界(12/1)、三個綁匪七條心(18/1)、臥底巨星(18/1)、解憂雜貨店華語版(18/1)、藍天白雲(18/1)、搶紅(18/1)、舞可能(25/1)、分貝人生(25/1)、芳華(25/1)

2月:
英雄本色2018(1/2)、一家大晒(1/2)、吃貨神探之獵獸行動(2/2)、擬音(8/2)、棟篤特工(15/2)、我的情敵女婿(15/2)、捉妖記2(16/2)、西遊記:女兒國(16/2)

3月:
大迷信之3潮爆開運王(1/3)、紅海行動(1/3)、大樂師:為愛配樂(1/3)、閨蜜2之單挑越南黑幫(8/3)、燈亮時(4/3)、唐人街探案2(15/3)、宇宙有愛浪漫同遊(22/3)、老師你會不會回來(22/3)

4月:
黃金花(12/4)、前任3：再見前任(19/4)、愛比死更冷(19/4)

5月:
低壓槽(3/5)、脫皮爸爸(10/5)、嘉年華(10/5)、幸福路上(31/5)、路過未來(31/5)、某日某月(31/5)、中英街1號(31/5)

6月:
洩密者們(21/6)、吉屋(28/6)

7月:
水底行走的人(5/7)、切小金家的旅館(6/7)、動物世界(12/7)、兄弟班(19/7)

8月:
大師兄(16/8)、L風暴(23/8)、逆流大叔(2/8)、歐洲攻略(30/8)

9月:
邪不壓正(6/9)、告別之前(6/9)、狄仁傑之四大天王(13/9)、黃金兄弟(20/9)、無問西東(20/9)

10月:
無雙(4/10)、古宅(4/10)、毛俠(11/10)、非同凡響(11/10)、女皇撞到正(18/10)、八步半喜怒哀樂(25/10)

11月:
起底組(1/11)、三十儿立(1/11)、逆向誘拐(8/11)、生生(9/11)、岸上漁歌(10/11)、江湖兒女(15/11)、冰封俠時空行者(15/11)、有五個姊姊的我就註定要單身了啊(16/11)、翠絲(22/11)、西虹市首富(22/11)、猪年運程(24/1)、你好，之華(29/11)、紅衣小女孩外傳:人面魚(29/11)、比悲傷更悲傷的故事(30/11)

12月:
入鐵籠(13/12)、葉問外傳：張天志(20/12)、八個女人一台戲(27/11)

唔該樓上巴打

翠絲個票房會唔會收得

個期好似撞正又係黑哥同紅姐TVB 套鐵探

咁快上？

覺得唔會
btw琴日姜皓文上左今日vip宣傳

呢個月港產片一部比一部難睇

李居明 豬年運程

咩料 見到有套叫有罪既新片

李宗瑞鹹片

逆向誘拐嚴重眼高手低
偏偏仲有人吹捧

而翠絲最大問題係三位編劇各自為政

睇宣傳好似好多條線

唔係嘛
又係伏？

三個各自有野想講 但根本唔夠時間

BTW
有兩幕忽然剪走幾秒
預告片有兩幕又無出現

有冇合格分

而啲線都係
香港影評應該唔會太多人踩
始終要比面

我都畀合格嘅 劇本再搞好啲就掂

估唔到余香凝咁小戲份

上次冇聽你講睇逆向誘拐睇到一肚氣
今次翠絲....

無頭無尾

兩次都係收到朋友風
不過我堅持自己入場睇下真定假

翠絲比起逆向誘拐更值得入場嘅
當為咗睇小紅姐囉

袁富華都值得睇

簡直係意外收穫
下年男配角之爭一定係佢同甘國亮

仲有黃淑儀

我覺得黃金兄弟謝天華都可以提名

巴打係咪睇咗八個女人?
甘國亮演出真係得? 就咁睇trailer只覺出位，未見出色

睇咗
唔係出色只係論佢江湖地位一定會有提名

冰封俠真係呢
第二集果然係夾硬開

香港新銳導演任俠《紙皮婆婆》
勇奪2018金馬創投會議百萬首獎！
—
2018金馬創投會議畫下完美句點。李遠（小野）、利雅博、舒淇三位決選評審，於臺北文創大樓，將百萬首獎頒給了《紙皮婆婆》，這是曾以《螻蟻》獲鮮浪潮國際短片節最佳導演的任俠，與香港知名監製舒琪、吳凱恩合作的企劃案。三位評審認為，香港鮮浪潮的崛起，來自歷史和社會巨大的變動，是華語電影發展史上最重要的浪潮之一，《紙皮婆婆》正是這股浪潮中，會逐漸影響到「主流、體制、商業」的一部電影，所以他們非常願意在這樣的歷史時刻，把最大獎給這個團隊。

本屆金馬創投會議於11月13日至15日舉行為期三天的密集會議，35+7部入選企劃代表共進行了1204場會議，不僅締造了新紀錄，入選作品質量更獲得與會者極度肯定。本屆作品在風格呈現、題材創作、類型皆展現出精采紛呈的面向，令人更期待華語電影市場的未來面貌。

● 完整得獎名單請見：

#2018金馬創投會議 #紙皮婆婆 #任俠 #舒琪 #吳凱恩

好似話一次過拍既？

係一齊拍

好耐冇推呢度
大家睇咗翠絲未

講多啲有幾爛

就好似整啫喱咁
本身啲料淨係夠整一杯啫喱 因為成本貴夾硬溝水
整咗兩杯出嚟

第二集其實製作水平冇想像中咁差
只係劇本

兩集冇重疊嘅畫面加埋大概得16X分鐘
但第一集已經用咗成100分鐘

第三十八屆香港電影金像獎 新晉導演參選名單 [截至11月20日]
1/2018 黎明 搶紅
1/2018 張家傑 棟篤特工
1/2018 梁嘉恩 舞可能
2/2018 任冠雄 大迷信3潮爆開運王
3/2018 陳思行 宇宙有愛浪漫同遊
5/2018 劉偉恒 某日某月
7/2018 魏時煜 古巴花旦
8/2018 陳詠燊 逆流大叔
10/2018 甄柏榮 女皇撞到正
10/2018 區焯文 毛俠
11/2018 李駿碩 翠絲

如無意外，應該仲有陳小娟 (淪落人)、李卓斌(G殺)、黃浩然(逆向誘拐)、薛可正(起底組)，未肯定《豬年運程》導演合唔合資格

5強: 任冠雄《大迷信3潮爆開運王》陳思行《宇宙有愛浪漫同遊》張家傑《棟篤特工》黎明《搶紅》潘藝倫《豬年運程》

理論上陳小娟 (淪落人)、李卓斌(G殺)、黃浩然(逆向誘拐)、薛可正(起底組)、潘藝倫 (豬年運程)都有上足五場同埋第1、2套作品，應該可以角逐新晉導演。

btw 推李大師入圍最佳原創電影歌曲

認真: 李卓斌 劉偉恒 陳詠燊 陳小娟 李駿碩

反而今年最佳導演惡搞，暫時睇嚟得關錦鵬、陳果、莊文強有啲睇頭 (雖則前兩者未睇)

呢首係改編歌曲，應該唔符合資格
不過《大迷信3潮爆開運王》有首《正信重生》，都係李居明填詞主唱

推最佳電影 (5強): 冰封俠時空行者、猪年運程、大迷信之3潮爆開運王、閨蜜2之單挑越南黑幫、歐洲攻略

認真: 紅海行動、翠絲、無雙、逆流大叔、八個女人一台戲、 非同凡響

個人選：翠絲 無雙 非同凡響 8個女人 淪落人
逆流應該多數入編劇 新導演 男主 男配
不過估無雙應該會掃哂

總係覺得劉偉恒個位會比咗張家傑,
尤其連係文偉鴻都提名過, 好多都睇電影知名度投
最佳導演林超賢應該入硬, 歐文傑都有機會

我都係覺得淨得兩個位會畀林超賢歐文傑
唯一變數係唔知《你好，之華》符唔符合金像獎資格

入圍港產片的資格好似一定要導演係香港籍/身份證同埋幕後一定人數係香港人及者出資公司係香港公司

今年男主角應該係黑仔vs吳鎮宇vs黃秋生

女主角應該係曾美慧孜（三夫）vs鄭秀文

三個條件符合兩個就得 (所以當年《讓子彈飛》符合金像獎資格)
《你好，之華》出品方有香港公司，關鍵係工作人員夠唔夠六個範疇有香港人
啱啱醒起仲有一個變數:《自由行》，唔知應亮攞咗永久居民身份證未

姐係岩井俊二都可以有提名

暫時只係知道四個範疇有香港人 (監製 女主角 美術 原創歌曲)，關鍵係音響效果同視覺效果，仲未知有無香港人負責呢兩個範疇

我都覺劉偉恆個位會比張家傑

喺釜山同佢傾咗幾句
佢話攞咗啦

秋生
曾美慧孜

雖然聽日先至睇三夫
但Sammi喺八個女人嘅演出頗算理想
人生經驗幫佢演繹角色

今年金像獎應該幾好睇
男主
男配
新導演
好多都勢均力敵

黑仔同吳鎮宇，要喺呢兩個揀好掙扎

個人想吳鎮宇攞，但黑仔喺翠絲又咁突破

翠絲ok啦 算係港產一大突破 但係略嫌啲轉折位同對白比較突兀 剪接都麻麻地
黑仔其實做得ok 又有突破 但係一拍埋袁富華真係比下去 惠英紅感覺有啲用力 但係其實都做得唔差
整體黎講都ok既 支持下新導演同港產

G殺，8個女人同淪落人幾時正式上?

G殺同淪落人好似下年先公映

個人睇好吳鎮宇 黑仔今次真係好大突破覺得佢亦都算挑戰成功 但我覺得未係影帝水平
btw佢切下面個part

無雙兩個男主有無力一戰

郭富城穩攞一個男主提名先啦
如果吳鎮宇靠逆流大叔拎真係尷尬 咁多年值得拎既都冇拎

請參考劉青雲第一次攞嘅影帝，所以唔係冇可能

有可能，但尷尬

廉政風雲出年賀歲檔？乜咁熱鬧呀

暫時好似有

彭浩翔
王祖藍
林敏聰
成龍

得廉政會想入場睇, 林敏聰嗰套都有少少性趣,
其餘都係睇口碑再決定

彭浩翔應該好笑過林生嘅...
林生好似連劇本都無

本大師既一家大晒都應該完勝呢堆人

當我bad taste，林生呢套有種亂鳩嚟嘅吸引力

森巴教室

三夫堅喎 夠曬重口 曾美慧孜做得好正 上曬身咁款

成龍嗰套香港應該唔會同步上
另外都有傳王晶同甄子丹套肥龍過江都係賀歲檔

睇嚟上面限制fing錢開戲對香港市場係好事？

逆向誘拐估唔到個水準係咁 不過係一套好有野心好有誠意既戲 但係真心好失望

依套係今年睇到嬲嘅港產片

成龍同甄子丹個套就唔關事嘅
一早拍定

Netflix 睇返佢套點對點

都係好鬆散 但文藝片味道強啲所以可接受

但逆向如果想行推理路線

都推到咁鬆散真係好失敗

好似話鹿鼎記要改香港拍

睇完覺得無一開始想像中咁亂咁燒腦有啲小失望
同埋唔明點解一開始就講個主腦出嚟

仲要當我弱智咁瘋狂flashback

我完全唔覺係推理片 一啲推理成份都感覺唔到 成套戲好平 好散 不斷flashback唔知做咩 前中段對我黎講真係悶到仆街 邵仲衡啲戲屎到弱智 全部角色都無戲可演 吳肇軒已經算做得最好 期待左呢套戲咁耐交左個咁既貨出黎真係唔收貨

導演構圖強 但講故仔好差

逆流大叔導演想救都救唔到

Flash Back⋯
我當佢係俾啲無乜腦嘅觀眾睇

三夫同前兩部曲比，邊套好J？

話說12月係咪會上入鐵籠？ 完全冇咗影

巴打成日有行內料爆

淪落人優先場密密加場

新喜劇之王又係大年初一上

截止於2018年12月6日，曾在/將在香港上映的華語片片目
紅字為香港電影/合拍片及可參加金像獎的香港電影

2018年1月:
心理罪之城市之光(4/1)、奇門遁甲(4/1)、猜猜我是誰(6/1)、以青春的名義(11/1)、妖貓傳(11/1)、大世界(12/1)、三個綁匪七條心(18/1)、臥底巨星(18/1)、解憂雜貨店華語版(18/1)、藍天白雲(18/1)、搶紅(18/1)、舞可能(25/1)、分貝人生(25/1)、芳華(25/1)

2月:
英雄本色2018(1/2)、一家大晒(1/2)、吃貨神探之獵獸行動(2/2)、擬音(8/2)、棟篤特工(15/2)、我的情敵女婿(15/2)、捉妖記2(16/2)、西遊記：女兒國(16/2)

3月:
大迷信之3潮爆開運王(1/3)、紅海行動(1/3)、大樂師:為愛配樂(1/3)、閨蜜2之單挑越南黑幫(8/3)、燈亮時(4/3)、唐人街探案2(15/3)、宇宙有愛浪漫同遊(22/3)、老師你會不會回來(22/3)

4月:
黃金花(12/4)、前任3：再見前任(19/4)、愛比死更冷(19/4)

5月:
低壓槽(3/5)、脫皮爸爸(10/5)、嘉年華(10/5)、幸福路上(31/5)、路過未來(31/5)、某日某月(31/5)、中英街1號(31/5)

6月:
洩密者們(21/6)、吉屋(28/6)

7月:
水底行走的人(5/7)、切小金家的旅館(6/7)、動物世界(12/7)、兄弟班(19/7)

8月:
大師兄(16/8)、L風暴(23/8)、逆流大叔(2/8)、歐洲攻略(30/8)

9月:
邪不壓正(6/9)、告別之前(6/9)、狄仁傑之四大天王(13/9)、黃金兄弟(20/9)、無問西東(20/9)

10月:
無雙(4/10)、古宅(4/10)、毛俠(11/10)、非同凡響(11/10)、女皇撞到正(18/10)、八步半喜怒哀樂(25/10)

11月:
起底組(1/11)、三十儿立(1/11)、逆向誘拐(8/11)、生生(9/11)、岸上漁歌(10/11)、江湖兒女(15/11)、冰封俠:時空行者(15/11)、有五個姊姊的我就註定要單身了啊(16/11)、翠絲(22/11)、西虹市首富(22/11)、無名之輩(22/11)、豬年運程(23/11)、你好，之華(29/11)、紅衣小女孩外傳:人面魚(29/11)、比悲傷更悲傷的故事(30/11)

12月:
幸福城市(13/12)、解碼遊戲(13/12)、功夫聯盟(13/12)、葉問外傳：張天志(20/12)、自由行(27/12)

己上足5場:
淪落人(11/4/2019)、三夫、G殺、愛．革命

2019年:
武林怪獸(3/1)、八個女人一台戲(1月)、入鐵籠(21/3)

好古怪，俾人包左場?

你好，之華確定符合資格？

師兄，有幾套戲對上嗰次已經提名過啦喎

愛革命我屌你老母鳩到睇完成套戲都唔知做乜鳩 仲要李燦森原來係大茄黎 好彩係now個爆谷台睇 不過都叫好過梁德森對上套燈塔下的戀人少少

我反而覺得燈塔下的戀人正常啲
利申 兩套都入戲院睇

燈塔下的戀人果陣入戲院睇都已經頂唔順 愛革命入戲院睇真係攞命 梁德森x李燦森真係世紀大伏黎 瘟泉+愛革命可以睇死人

下個post開始未正式上映既電影有劇透既話大家用粉字好無？

深藍得唔得？ 我用黑色底

開咗新post

[推到金像獎] 最新上映港產片討論 (2)